[Mac撚] 用家/買機集中討論(53) M1加錢升野便當flag

《2020年頭升爆Intel MBA去16GB四核i7
仲要加埋SSD》苦主哀悼銘記永久置頂警世碑

改config永遠只加到自己真正需要為止
(豁免錢多身痕人士)

大量用家報告: 2013-14 MacBook Pro升Big Sur有機會變磚

macOS Big Sur Update Bricking Some Older MacBook Pro Models

官方: 2013-2014 MBP升Big Sur磚撚左可以點做

Follow these steps if you can't install macOS Big Sur on a MacBook Pro (Retina, 13-inch, Late 2013) or MacBook Pro (Retina, 13-inch, Mid 2014).

When you install macOS Big Sur on these Mac models, the installer might say that the update cannot be installed on this computer, or your Mac might start up to a blank screen or circle with a line through it .
If your Mac no longer starts up successfully, these steps might help resolve the issue:
1. Press and hold the power button on your Mac for at least 10 seconds, then release. If your Mac is on, it turns off.
2. Unplug all external devices from your Mac, including any displays and USB accessories, and remove any card inserted in the SDXC card slot. Then turn your Mac on.
3. If the issue persists, reset the SMC as described for notebook computers with a nonremovable battery.
4. If the issue persists, reset NVRAM or PRAM.
5. If none of these solutions work, please contact Apple Support for further assistance.

唔好撚再問教育價walkin士多點搞
「Apple 教育優惠適用於在學及已獲取錄的大專院校學生，以及各年級的教職員。教育優惠並不適用於 Apple Retail Store。詳情請瀏覽 。」

Apple Silicon搭載，M1晶片Mac機系列

M1 MacBook Air

M1 MacBook Pro

M1 Mac mini

兩年過渡期，慢慢將全條Mac機line up由Intel (x86) CPU轉晒去用自家製ARM CPU，叫Apple Silicon
原因係Apple頂唔順Intel擠牙膏，想整合全個ecosystem都用晒同一個architecture

Universal 2 - 未來新寫既Mac apps可以寫晒俾x86同ARM兩面去行
Rosetta 2 - 響新ARM機可以binary層面以模擬形式去裝/行x86 apps
Virtualization Tools - Parallels之類VM可以原生運作，內行其他平台環境包括Linux，行Docker之類
iOS & iPadOS apps on the Mac - iOS AppStore apps可以原生響Mac度以Window形式去行

一部份Apple自家apps已經完成ARM化，包括跟機嗰堆同埋FCP X、Logic Pro X
另外Apple已經搵埋MS出Office，同埋Adobe出CC，demo過Excel / Word / PowerPoint / Photoshop / Lightroom (CC)

對普通Mac用家意味:
衣家或者以前買落既Intel Mac機 (2006年至2020年)會響兩年過渡期內保證仲完全支援同埋仲有最新版本apps用，不過兩年之後Apple應該完成ARM化就好難講
任何一部Intel Mac同日後ARM對位機比較，佢續航力、發熱、同埋整體效能有可能會被大大拋離
本身有用部Mac行Bootcamp去boot x86 OS包括Windows既人到時應該會限制於只可以行VM而效能有折損/唔兼容
接觸low-level層面既developers / advanced data人士將會面臨唔少未知障礙
不過響日常用Mac既角度睇，因為將來會同iOS整合，可能好快會有海量本身macOS無既apps會突然有得用，新Macs既form factor可以預期會有突破(參考iPad Pro)
Hackintosh界別亦可能因為將來Apple唔再用x86 CPU而無得再搞 (欠缺bootloader/firmware/driver)

Universal 2 大廠/重要apps

MS Office 365 beta

Photoshop for Mac ARM

DaVinci Resolve 17.1

Affinity 1.8.6

iStat Menus 6.51

OpenVanilla 1.6.1

***Yahoo KeyKey可以用64bit mod響Big Sur (M1)度照用

MacRumors有post追住加app

第一✌🏻支持坦克哥

Universal 2 大廠/重要apps

Google Chrome

MS Office 365 beta

Photoshop for Mac ARM

Affinity 1.8.6

DaVinci Resolve 17.1

HandBrake 1.4.0 Beta

iStat Menus 6.51

BetterTouchTool 3.502

OpenVanilla 1.6.1

***Yahoo KeyKey可以用64bit mod響Big Sur (M1)度照用

MacRumors有post追住加app

macOS行iOS apps

只支援Apple Silicon Macs，暫時只有新M1 MacBook Air, MacBook Pro, Mac mini
C) App Store度搵 iPhone or iPad apps
B) 用iMazing搵.ipa
如果你有用Enterprise版iTunes或者iMazing，可以拎到非jailbreak既.ipa (姐係個Apple ID要同你部M1 Mac match)，Big Sur係會幫你行第一次嗰時gen一隻wrapper出黎，之後隻iOS app行唔行到就睇佢入面堆code有幾update / 無同衣家API撞
C) 用Apple Configurator 2搵ipa
1 、在 macOS 的 App Store 下載 Apple Configurator 2，打開後 連接 iPhone/iPad
2 、點擊 Apple Configurator 2 中的 iPhone，右鍵選擇 添加 - app
3 、找到想要的 app，選擇然後點 添加，就會自動開始下載
4 、下載完成後會提示你的設備上存在這個app，這個時候不要按任何按鈕
5 、按 Command + Shift + G，打開這個路徑：~/Library/Group Containers/K36BKF7T3D.group.com.apple.configurator/Library/Caches/Assets/TemporaryItems/MobileApps/
可以看到已經下載好的 ipa，把它cpoy出來，不然會被自動刪除
6 、雙擊 ipa 安裝，打開時會報錯沒有權限
7 、打開終端，輸入 sudo xattr -r -d com.apple.quarantine App 路徑(例如 sudo xattr -r -d com.apple.quarantine /Applications/ )

當代Macs分別列表 (個人意見)

MacBook Pro 產品線

13-inch MacBook Pro (2020 M1)
特點: Apple Silicon M1 CPU八核，2xUSB-C(TB3/USB4)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 用家做白老鼠，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A
鑊氣: 未有

13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核低配機)已摺
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核高配機)
特點: Ice Lake四核，4xUSB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD，用新機殼同新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A
鑊氣: 未有

16-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB新機殼八核機)
特點: 同上，再加: 64GB RAM，5600 8GB HBM2 VRAM GPU，8TB SSD
弱點: 無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，偏向厚重
鑊氣: 未有

MacBook Air 產品線
13-inch MacBook Air (2020 M1)
13-inch MacBook Air retina (2020 Intel)已摺
特點: 輕薄，Apple Silicon M1 CPU八核，2xUSB-C(TB3/USB4)，Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題
弱點: 用家做白老鼠
鑊氣: 未有

蝶式Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018或以後出既MBP 13”/15” 同埋MBA既KB都有加膜

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 13”-15” keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，2017或更舊款拎去維修都唔可能改用新KB

iMac 產品線
21.5-inch iMac (2019)
21.5-inch iMac 4K (2019)
27-inch iMac 5K (2020)
特點: 一體機(慳位)，Coffee Lake十核，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，5x00 GPU (27”)，LAN有10GbE(27”)
弱點: 一體機(一鑊熟)，TB3/USB-C port得兩個，得一把風扇，SSD焊死(27”)
鑊氣: mon左右下角入塵，T2問題(27”)

iMac Pro 產品線
27-inch iMac Pro (2017)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，低速靜音雙風扇，10Gb LAN，256GB ECC RAM
弱點: 一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級Workstation比較唔算勁
鑊氣: T2問題

Mac mini (M1)
特點: Apple Silicon M1 CPU八核，體積極細極慳位，2xUSB-C(TB3/USB4)
弱點: 用家做白老鼠，SSD焊死，RAM內置於CPU，無10GbE，無連mon/KB/mouse，唔再廉價
鑊氣: 未有

Mac mini (Intel)
特點: 六核選擇，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢
鑊氣: T2問題

Mac Pro 產品線
特點: Xeon，大TDP(與Macs比較)，靜音(與同級PC比較)，可插PCIe卡，可擴展，10Gb LAN，1.5TB ECC RAM，MPX module
弱點: 入門價位超高(6千USD)性價比成疑，SSD用自閉插

Pro Display XDR產品線
特點: 6K (6016x3384)，DCI-P3，1000 nits，10-bit，1m:1對比度，Thunderbolt 3輸入，霧面選擇
弱點: 入門價位超高(5千USD)，霧面加一千，唔跟stand(收一千)，性價比成疑

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d；要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用Mac Pro / iMac Pro；eGPU係一個新選擇，不過未成熟所以暫時支援仲未充足同埋相關鑊氣唔少

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 16”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合；PS: 近年各大執相軟件開始支援多核多工甚至GPU加速

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016-2019MBP既蝶式KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先開始(疑似)解決；2019 16”係針對呢一連串問題既改良model黎，已經唔用蝶式改用剪式；新2018 Mac mini應該幾受developers歡迎因為你bring your own keyboard，行headless唔需要mon同勁GPU

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；各機種RAM量上限以及換RAM限制睇置頂圖表

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

MacRumors揀Mac (iDevice)指引，對比以往更新日期/時間長度/頻率

Q: MBP15”定16”?
A: 16”係針對15”三四年來瘋狂被屌柒既修正版本，除左輕薄少少之外16”係完爆15”

Q: MBP13"定16”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；四核 vs 八核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP13”低配 vs 高配?
A: 低配特登同粒低用電既15w U令到續航力高過高配，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；高配版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇；高配輕薄程度同低配一樣

Q: MBA vs MBP13”?
A: 如果你想要呢堆野就揀Pro: 4個TB3 port (高配)，闊色mon，好聲speaker，雙風扇，Touch Bar

Q: iPad Pro vs 任何MacBook?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要行desktop Mac apps，要有data management要插好多配件就用MacBook

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i3定i5定i7定i9好?
A: 效能上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要就買底配唔好升；真係知道自己有需要的話建議直上MBP 16”因為頂標配已經有八核i9，或者Mini改上六核

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys同esc掣而TB可能會阻你㩒佢地

Q: 買MacBook Air / MacBook Pro / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋好大陣象)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac 2020買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；跟機RAM spec: PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿四槽唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini 2018買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該照用原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB；PS: Apple最新file system APFS已經唔支援Fusion Drive，未來佢地似乎想淘汰呢個技術/唔再用內置HDD

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MBA/MBP/iMac系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，新舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: DCI-P3闊色域有無用?
A: 視乎你做既野有幾高要求，同埋你識唔識set/cal，色域用途大致上可以咁分:
MBA / MBP / iMac / iMac Pro: DCI-P3 - web media, (internet) video
Adobe RGB - print, pre-press
Rec2020: broadcast / film color grading
ProPhoto RGB: photography RAW source space

Q: 係唔係應該揀美式keyboard?
A: 香港一般KB其實係美式，除非你同英國或者其他歐洲語言國有關係而prefer其他layout；至於中文，自從大概2017開始Apple只出兩種中文內置KB，一隻係台灣注音，另一隻係大陸拼音，姐係唔再提供任何有倉頡字碼既laptop KB，除非你去到desktop長版有numpad既Magic Keyboard 2

FAQ 付款篇

Q: Apple Care+咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care+係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水的話就可以俾HK$799整；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你整(人為損壞可以有例外)；官方描述係需要你買機90日內決定續唔續AC+

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / programme 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 多數無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 過左保仲應唔應該拎去士多整
A: 天才bar會幫你check部機咩事，之後確認問題佢會報零件價你先決定整唔整；多數係非常之貴，而你自己去維修舖以至深圳華強北係可以搵到實惠好多既選擇，不過當然風險你要自己負；其實有一部份零件響Apple就算過保換都算合理價，尤其係電池

FAQ 配置/使用篇

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部(舊)Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以當miniDisplayPort咁直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者USB-C轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon已經有USB-C/TB可以直插新Mac用到，暫時包括LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon (LG/DELL等等)，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個偏貴既option係買Elgato HD60s之類既capture卡，有即時唔大delay既HDMI 1080p經USB入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮；當然傳統既外置HDD/SSD方案都可取

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi / RF無線野有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；WiFi解決方法係轉用5GHz AC...，USB無線RF就避免而搵bluetooth，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝延長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇；有巴打報告用金屬用料以外既外殼/貼有一個巧合既副作用就係令到佢絕緣，間接令部機唔會出現呢個問題

Q: 響Mac(OS)睇Netflix有無4K?
A: 短期內都唔會有，Netflix用既tech因為種種原因係同Apple唔夾，兩者因為Apple TV+對台而令到無解決方案；如果你一定要用一部Mac機去睇，就唯有咁做: bootcamp > Windows 10 > Edge > 支援HDCP2.2既HDMI/DP線或hub > 支援HDCP2.2既mon/TV

Q: 響Mac用Safari睇Youtube點解好似用唔盡resolution (4k+)
A: Youtube用既video codec因為種種原因係同Apple唔夾，而且Safari會認定你個scaled resolution而唔係actual resolution去決定viewport；解決方法最簡單係用Google Chrome做專睇Youtube既browser (其他影片網如果用Youtube相似codec係有同樣問題)

鑊氣篇

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

官方：MBP 2016 13” nTB / TB 屏幕排線斷裂有條件免費維修

MBP2016-2019清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

官方：MacBook系列電池相關

官方：Mac 服務與維修

官方：官網查AppleCare到期未

MBP(2013-2017)同rMB(2015-2017) mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

進階篇

官方：macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官方：Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

現時10.15 Catalina仍然好大鑊氣
包括隨機風扇/reboot/shutdown問題
建議巴打非必要唔好上，10.14.6止步
一般而言唔建議追新OS version追太貼，尤其係得一部機，或者非常依賴部機既用途

想由10.15降去macOS 10.14 Mojave，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image
記住你必須要額外backup data，macOS係唔可以由新版restore去舊版姐係你要手動move data

有四個TB3 port既MBP被發現用左面port叉電的話，一個叫kernel task既process會狂chur CPU搞到風扇狂轉；解決方法係用右port叉電

macOS係有一套(相對Windows/*nix)好易搞既special characters打法
就算用美式KB，都可以㩒實option掣出第一套alt char
㩒實shift+option掣(或者CAPS lock+option)出第二套alt char
Umlaut之類既assimilation係橙色嗰幾個筆行先，之後再打嗰個被轉聲既vowel
姐係上面巴打舉例德文Umlaut係option+U之後a就出ä (ae)
法文accent係左上option+`之後vowel出àè
aigu/acute係option+e之後e出é
諸如此類

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案，懷疑係木馬/malware，建議所有巴打立即del app
(我世界盃時用佢睇acestream，check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database)

完全del app有兩個地方要清:
Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player
搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

波友唔洗驚 (by 張震嶽)

bt 返 wine 版 acestream

建議唔好再推utorrent
(by money4me)

Wikipedia:
由於捆綁廣告軟體，µTorrent一直備受爭議，而在2018年4月，包括微軟的Windows Defender、ESET的NOD32等安全軟體已將µTorrent標記為「潛在的不受歡迎的程式」，[17]對於此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他們的軟體是符合Google與Clean Software Alliance標準的。[18]最好加多一段

BitTorrent （utorrent母公司）已經賣左盤
作價$140 million賣左俾Justin Sun, the founder of cryptocurrency TRON
雖然話：no plan to change,
但我就唔信條友用 1億5千萬美金買來做善事

軟件apps篇
by 四架坦克

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已有64bit installer)
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法
廣東話拼音CIN插件

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

M1 Macs 勁位 / 伏位

國絲lm

置頂笑死

笛名

解咩

請問有無巴打用Mac mini M1 用safari 睇到HDR content?

NPLM
求credit返我

OK
我仲特登cut走個名驚你唔like

警世呢家嘢唔緊要啦

置頂做乜鳩

衣家仲係不確定，但係等多幾個月明朗化就會make晒sense
今年年頭MBA一出嗰時有幾多人就係見「四核」兩隻字就朦晒

yes, 4K HDR on M1, Safari

其實我覺得MBA 喇叭唔算垃圾聲衹係一般同埋明顯差過MBP 啫
#14 字眼可以溫和啲

#1, #2, #3... 內容有啲可以一大段咁用4重加密咁hide 住，唔駛scroll 咁多去睇post

點解講到intel係超廢咁
明明都係同M1差唔多水平

好唔好 換左部2018 mac mini? base model 256 ssd 仲值唔值3K?
求屌醒

自帶暖蛋功能係M1版無嘅

其實唔急用
可以等佢出16吋
應該會有大更新

想知同2015 MBP對比會點

開低性能式咪唔熱
再唔係開風扇都得

想問吓大家意見

如果12月佢update intel macbook 16吋
應唔應該入手 （如果係 大家覺得有咩原因值得入手)

依家自己有2個選擇
而家 入手arm macbook pro 13 之後等下年arm16再換

12月入手intel 16 過幾年先再換arm 16

本身嗰部MacBook Pro就嚟打柴
平時要用嚟做嘢剪片 要4K 以上剪Raw

咁一部正常發揮都唔熱+核電
一部要低性能同加風扇
仲要黎緊Apple只會力谷ARM架構
好難唔被比下去呢

感覺自己16gb air
下年到我比人放上頭post恥笑

M1高配？
其實我覺得你覺得夠用唔駛再追，同埋長用好幾年嘅話，高配Air係最抵屌

我買袋底係怕自己見到新gay會揼春嘅

Thanks 巴打，唔知點解我Mac mini 係safari 開YouTube 睇唔到HDR , 已經係Mac 到開咗HDR , 個mon 係Asus vg289q. 係咪我個mon 係次貨？定有嘢要再set?

終於唔使用Mac版Kindle
iPad版掉入Big Sur竟然support埋full screen

電量同唔會熱真係好吸引

國殤之柱

有冇邊條片想我試
啱好屋企人有埋呢部

Mac Intel 好似冇架
但如果你開20 tabs M1 唔熱而Intel 開始熱同埋風扇開始轉就明

或者你可以想像嗰種體驗係iPad 嘅清涼去咗平時嘅laptop

會唔會咁快就下個月就update 16吋?

Chrome 有冇HDR?

好似今年買13" pro 打爆spec仲值得恥笑

Chrome 又有喎...係safari 無，我係HDMI 入，係咪要DisplayPort 入先得呢？
巴打你有無Netflix ？睇唔睇到4K?

睇ifixit拆機覺得apple真係hea 砌MacBook, MBA都仲有改做fanless, MBP拆開直頭一9樣，把風扇可以共用添

Apple應該下次就轉款

講緊intel 16 唔係 arm 16

之前有消息一直話今年年底會update intel 16

其實有乜好恥笑
吹風都出arm都仲買intel果班先會恥笑
都等到出arm用得好小小買高配又要俾人笑
好慘姐

袋底都只係性價比最高，講真科技日新月異，追得幾多

咁即係係Google pilot testing the feature
Selectively rolling out the feature to some users

Netflix 我有冇情況都一樣係彩數有冇俾佢抽中
YouTube, Netflix 呢堆功能唯有等架咋
可能三個月或者半年就全面正式出

但睇落都pack到好實，唔似mini明顯好多位剩

琴日放走咗部2018 Mac mini 512GB SSD 16GB ram換咗m1 16GB ram 512 GB SSD mini 無後悔

M1版MBP老母板啲部件少過Intel版好多
但其他嘢擺位就一樣

mini真係明顯可以再分拆多一個grade變Apple TV咁嘅size
只有2個USB4+HDMI+電源就夠
“And we called it the Mac nano”

後尾神盾巴解答左 8GB ram夠用 可以奶袋底

轉頭又有120hz mini led

頭先去幫MacBook 換電 天才話長插火牛係唔等於用濕電
所以個叉電次數係唔計唔到 最好都係當iPad iPhone 咁冇電先叉
另外抹芒可以買塊纖維布定納米布抹 啫3m果隻

你放到就好好彩
依家二手網啲intel Mac多到

我部18 一直長插反而無脹電

我仲諗緊係咪需要16GB ram, 依加仲cut 得切單

麻格留名
Who needs Intel Mac?

巴打幾時update 返Q&A

Mac mini?
我覺得mini淨係sell粒u
冇mba/mbp轉design/webcam/窄邊框嘅不定性
加上又平啲
如果肯定自己用得著
加ram 用幾年都可以

留名

好啦 要等到12月5先可以用到

到時去換咪得
買左ac我覺得可以鳩用

頭3年就係可以鳩用 之後就唔得

完之前去換一次咪得
依家決定唔換m1住
等佢出16先再換

可以裝iPad App之後條taskbar逼咗好多

真所以唔敢洗太多

你放左幾多錢？

16”真係好重 抬去士多好辛苦
如果佢16”真係做到高性能嘅話 我又唔介意換機嘅 但粗用多幾年先
arm w/ mini lcd

係囉,下一代底板應該可以縮細擺多D電

主要想等佢faceid同minilcd
我都幾肯定m2／m3會出
依家用緊16 2019
應該岩岩ac完就換得

Face ID 有冇我又冇乜所謂
Touch ID / Apple Watch unlock 都好方便

mini led好似好屈機
用電少又夠光
應該可以再推個續航
mbp 16有20個鐘電

如果你咁有耐性，可以等兩三年後 faceid, 又可以等mini led,咁其實你根本冇需要換機

咪係囉

本身想買部m1黎玩下姐
點都唔會係主力機

想放埋部iPad了

Apple一定會計到iPad同MacBook啲優點/缺點啱啱好
最後令你買哂

買左iPad pro做sidecar
平時又可以用

有冇諗過係整薄再cut電蘋狗好鍾意

air係咪set唔到電量%？有無巴打搞到

Setting入面去dock and menu bar
入面有得揀show %

big sur 整到個ui 似手機咁
所以default 畫面冇電量%睇

miniLED同FaceID都似係隨時ready可以放俾人用
miniLED: iPad(Pro)傳左超過一年會用先，最大機會2021年三月event
FaceID: 由iPhone X仲係新野太貴，到已用晒去SE2以外所有現賣iPhone
16"要出AS版最大阻力應該粒M系SoC，要finalize同要test可能要好耐吓，尤其佢可能玩multi-die

而家有無現貨？

multi-die
係咪有兩粒m1

好期待
miniled應該好屈機
想睇佢m2到底咩玩法

唔知16"係咪A15嗰代先處理
根據呢幅圖，A14只係淨番iMac未用

但點解部m1 Mac mini連HomePod 都重係delay既

因為Apple無心搞

因為佢下一部16係會intel同arm一齊出
所以我懷疑下一部16會直接用11代u同埋下一代arm cpu
應該真係a15
去到a16先完全取代intel

Thanks 巴打，咁等吓啦

宜家係咪唔可以價育價同gift card一齊用？
想食兩張卡優惠...

本身賣走左iPad Pro諗住買mba
去到store撚撚下就變左同佢講要部mbp

2018？ 賣到幾多錢

希望唔係太 old news

CrossOver Allows x86 Windows Apps to Run on Apple M1 Macs

係 M1 上跑 Win32 application - 要靠三層 emulation layer
Win 32 / 64 bridge
Crossover (即係 WINE project)
最後係 Rosetta 2
咁都竟然 work

補充 MBA builtin speaker 其實唔差
可以呢度睇30秒, 連Linus 都話best, thin, light

但作為MBP 13" 2018用家我真係覺得MBP 明顯高一班
衹係講個價值，我自己會肯出$500-800 upgrade MBA builtin speaker 去MBP 級數

mba 充電功率最高去到幾多？

yup
補充多少少，抽中你都唔駛開心
我之前iOS 14 YouTube 經驗係中咗都可以大半日或者幾日後抽走你個資格

我部PC Desktop 直頭中過一個朝早係99% videos 都係 AV1 codec format, 等我以為AV1 已經全面roll out 直頭我半日之後發覺唔見晒AV1 變返VP9

電腦本身就係咁玩
layer on top of layers
底層都係machine code, assembly language, binary 等等嘅轉換
app 層面有啲直頭可以玩VM 入面VM 再VM, inception 咁

坦巴測咗好似係USB PD 96W

佢只係寫佢認到係96W牛而negotiate到94W
實際用到幾多係唔知
ref: Intel Air好似40幾W

巴打我都有同樣問題
PC果邊我已經set好，YouTube&Netflix睇到4K HDR
但MAC呢邊點搞都好，YouTube只係得把4K 冇HDR
而Netflix更加只係得1080又冇HDR
搵極都唔知邊度出咗問題

推

高階arm會出到幾強都未知，如果到時性能好強intel 16就蟹晒人踩人
除非你research過你啲task要16先滿足到你而你又急用，咁就唔使選擇

依家仲買intel Mac嘅人要有第時total loss嘅準備
所以如果別無選擇下一定要買intel Mac嘅話
出去收二手/買翻新可能最好
慳得就慳

真架？等陣試下先

安win10,怕乜

Apple backend, Tim Cook 同COO 一定好清楚有幾多人仲買Intel Mac
MBP13" M1 實已經開始自己人打自己人搞到16" Intel 少咗好多人買

靚字體、continuous scrolling

M1 已足夠selling point 殺哂大部份對手，外型可以下一輪先轉。

你驚嘅咪買住部先囉始終而家唔係隻隻program都會支援到仲要等佢update

如果唔係你買部新嘅全部都有問題彈app到時企喺度呢就頭痕啦

用緊18air想換，如果唔洗16吋，而家入手mbp值唔值？但又驚遲下又整部勁啲既...

M1爆得咁勁仲邊會有人諗Intel
除非你好需要boot去windows
或者信唔過Rosetta 2可以完全冇事咁run好Adobe CC

Mac Thunderbolt 3 + Big Sur OS update = Thunderbolt 4
as Mac's Thunderbolt 3 has already met full set of Thunderbolt 4 requirements.

入門版值
但你一加去512GB 同16GB RAM起就唔值

因為都已經要12999
4個TB3版又係512+16但只係貴1000賣13999
即係如果intel版轉咗做加強版M1都係賣13999嘅話
就算唔轉設計（雖然傳咗好耐會變14吋），多兩個TB ports之餘效能會再勁多一截
所以要買買9999個版就算

BTW Apple 話MS 決定ARM Windows 10 用唔用到落Mac
但我諗唔係，其實要等Apple 至少幫佢粒iGPU 寫埋Windows driver 先得 (粒NE 用唔到就算喇)

其實唔需要去window

但係依家13吋 arm好似 做唔到我工作上面嘅嘢

所以就係 想參考吓大家意見
應該再等下年16吋arm 定係其實13吋 arm已經有機會 可能勁過12月出嘅intel 16?(雖然呢個問題冇人打答到）

1999 sor

我都諗住入門版，做paper work加執相加剪輕量片夠唔夠用3年？

應該講緊x86 win10
你點都有app要用x86 win10行

買部2手16吋頂住先囉
依家連AppleCare都係萬67

希望windows on arm最終真係成功
唔係因為我想MacBook裝windows
而係我想買surface pro x好耐

我諗依家除咗少數pros要佢地用開嘅舊apps萬無一失之外
大部分人都應該接受到Rosetta 2 emulate舊apps可能會有少少bug
但換嚟嘅係intel Mac近年俾唔到嘅靜/涼/慳電

你18 Air做呢啲嘢都冇問題就即係換MBP完全冇問題

或者官網翻新最平嗰部都係萬六
忍到嘅話如果12月出新intel 16”
到時翻新2019年版會再平一截

你本身嗰部MacBook Pro係咩版本先

Surface Pro X 唔係越爛先越易去二手市場平平地執返件咩？
粒SQ2 咁嘅性能提升MS 一定屌晒鬼, Surface Pro X team 一定日日email 問高通下代SQ3 幾時試得有咩性能提升同會唔會改一改CPU 架構等佢模擬x86-64 時效率高啲

但高通SQ team 一定又係on99, 拎隔離粒SnapDragon 改下就叫做SQ賣俾MS.
因為連SnapDragon 都係Cortex 公版CPU, SQ 咁嘅銷量同收入更冇可能叫佢俾到高通resource 去大改SQ CPU 設計

MS 由Wintel 聯盟嘅地位變咗要求高通生性啲, 唔好輸咁多

因為部嘢廢到完全冇人買
連二手都冇人放

甚至有人打算賣16入13
如果真係想用16唔介意二手的話可以用住二手先

講到尾
Apple 做咁多野都係想同所有人講 intel癈姐

咁搞法
如果年尾仲有16” Intel
個銷量一定好難睇
除非Apple出大絕竟然率先俾16” Intel有face Id/120Hz/mini LED谷人氣

唔係有傳12月都出唔到咩
可能要等到21年中先有更新

有都係靜靜雞換新Intel CPU only

愈遲更新Intel Mac
啲M1 apps更加完善
啲人只會更加唔諗Intel

國絲巴係咁喪推M1

淨係換U嘅話真係可以完全唔洗理

新U又唔係咩突破
仲要繼續過熱降頻

因為我先後用過Intel MBA同M1 MBA
直接體會到連一般YouTube/上網都有大分別
感受特別深刻

當然如果真係有工作需要用Intel Mac係好合理嘅事

所以我覺得如果真係需要 直接入部2手／翻新都夠玩
所有新feature一定係放落arm機

換完袋底mba, 完全係幫我離開 wintel 第一步

日日都叫春
我部機要等到12月 好難捱

mbp 2020
win10

so far so good
係touchpad太敏感

m$一直攻唔入流動市場
佢server/vm好賺太多

冇必要去side $大改去arm

hp arm server上年都死埋
市場唔buy

Carousell見到有人$16000放i5/32/512 MBP13” 2020
今次Apple真係製造咗大量苦主

好想買, 但係唔知買黎做咩

完全正常
sj一早就話後pc 年代
主流已經是手提電話/ipad

除左講恭喜都唔知可以講咩

失業、買錯色⋯⋯咩嘢藉口都有，係無人因為想換M1

仲有屋企人最後決定要iPad Pro

唔好踢爆我啦

iPad pro 就嚟更新先嚟買....

收集一堆苦主賣機理由

賣嘢做乜要作原因
雖然次次交收嗰時買家都會問
我都只係答唔啱使

咁都仲有4個月嘅同埋真係要用冇替代高了都冇計
利申1個月前買咗嚟jot notes真係淨係jot notes

高品

都係用緊intel 2020 13"mbp 等緊apple silicon mbp可以支援到dual monitor就換

今日買咗部m1 mba 發現右下角嗰個位掂唔到張枱 有冇巴打有一樣嘅問題？

豐澤有無現貨

巴打你係Mac mini ？
我Chrome 行到YouTube 4K 加HDR
但Safari 唔得

最大嘅苦主係今年先買 Xeon-based Mac Pro 既豪客

入門既 mini 係部分性能竟然追得上 Mac Pro 6 core....

新手想問下，mba 個mon係2560x1600,咁佢點樣播到4k片？

無得boot camp 用 windows

mac mini?有冇試埋Netflix?

好彩 Apple 主力賣 iPhone 搵錢
一段時間 Intel Mac 冇人買都仲頂得住，但佢最好都盡快完成個 transition

上次 PPC 轉 Intel 最初 Steve Jobs 話兩年內完成，但結果只係 11 個月就轉晒 - 第一批 2006 年一月出 MBP，最後 2006 年十二月就出埋 Xeon-based 既 XServe

睇下 Tim Cook 會唔做得一樣甚至更快

想問下點解升左big sur之後無左日文輸入法既 係咪我問題

generally downscale
或者有video player 可以1:1 即crop 畫面咁睇

豪客由佢喇
多數都係機構出錢或者搵食機

老老實實，多數係張枱唔夠平. 我以前拎MBA 返學成日都擔心係自己部機bent 咗
你試多幾張枱好啲

Netflix 都係得1080
HDR 嗰到仲要話我係non Hdr display

hope so
they might be able to expedite the transition before the promised 2-year deadline

有

入門mac pro，同價打唔過amd
同imac 8core 平手

100000%信仰

佢會resize

原本訂咗16gb打算長用，
最後去咗誠哥度買返乞兒版
幾年後部機慢就換咗佢算
仟幾蚊諗諗下唔係幾抵加

想問下邊度有mbp 16gb 1tb 現貨？
唔想等送貨

係咪有bug 用google果個頂住先？

Apple Pay 帳單地址無效 轉過中文同英文地址 有無計

我部2014 pro 15”長插都冇脹電

太長？
搬d字落下一行試試

試過唔得 睇其他post 有人講關red card 事 係咪真

18 air上m1pro個差別大唔大？

ban ip

大

想問下有冇Ching MacBook 更新完之後 個手寫全部係支那字開頭 想問下有冇得fix

希望Black Friday Affinity Photo會出特價
年頭果陣淨係買咗designer
如果再有想買埋photo同Publisher

真心，M1咁多問題要解決，好似平平地買番上一代既翻新機好啲？

利申：買機作文書用途

用WiFi冇問題，但係一連Ethernet 就有SSL error 會係咩原因？

如果連登有PM你應該一下就爆咗

純粹好奇點解咁多人要搞多重嘢用ethernet 真心想知

前幾日到手MBA 8gb
第一次用mac 加入呢個大家庭

但有個問題想問 究其插唔插住電用好
Google過d答案都係一半一半

始終 ethernet 穩定啲快啲？

想 trade 2015 mbp13 做底配 pro 13
但其實而家讀完書唔會點用 macbook 仲要有部 10.5 ipad

但係師兄你個用途同個list個啲伏位都幾難遇到
我意思係，部機嘅大多數伏位你都幾難會中，因為你只係文書工作啫當然你如果係要用windows/用特定某啲app而依家m1唔support，就另計

再者，m1有好多改進位都好，依然好過intel mac嘅我諗你上網查下啲m1 vs intel嘅片就明

既然係咁，我會建議巴打買袋底air，一嚟就算袋底都好夠用（文書用途），二嚟用最少嘅錢體驗m1嘅好處，亦唔會覺得伏咗唔值當然如果你本身有電腦喺手咁就再等下會好啲

利申用緊袋底air，平時做功課睇片個啲夠用，又快又順至少筆錢我覺得洗得值

一入房啲wifi仲慢過721啲狗駁lan線係最穩定成本又低嘅方法

各有各難處，對我嚟講反而要喺房搵個ethernet 插口仲難

有冇得喺m1 mac度玩跑online

我買咗條十幾米長嘅線由廳拉入房

ok you win

有D問題都唔關m1事

以前睇過好似長插電係會直接由火牛拎電，唔知而家仲係咪

無得用windows 又少apps，好似無咩著數，有人話等兩至三年先好買arm

買intel mba 應該都繼續有妥善保養同update 吧？

利申：first time buyer，之前聽mba arm $799扯晒旗，可惜不似預期

just do it

仲未決定到幾樣野 有冇巴打幫手諗下
諗住搵朋友幫手出EDU 價

air 512 16ram 10349 + care 1769
pro 512 16 12049 + 1979

air 冇fan speaker 差d低平d
pro 效能好d 有風扇 但重少少 keyboard冇鈄設計 貴2千

同埋有咩配件要買？
我見而加有隻type c hub 有埋M2 ssd storage 有冇人用過？ 收wifi 係咪有影響？

有d都係咁講
但另外d人又話其實唔會直接係火牛拎電

媽呀好亂呀

其實無咩問題
事實好多app真係得x86 windows行得
vm唔知幾時出
覺得出左都未如理想既，真係可以買住intel先
好似上面都有建議過買2手／翻新16inch intel用住先

係會直攞
ie用緊16inch
如果chur到盡，淨係用ac係唔夠電，會用少少電池

買左mba 8gb ram開心使用中
利申主要用途平時用number整下表 睇下youtube, 睇下netflix同pornhub

press release

唔好意思想問ie同ac係咩黎

咁換句話講 是咪即係可以長插？
因為打算有陣時睇netflix／玩project zomboid果陣長插住
但部機又會好慶怕傷到舊電
所以先咁糾結

未插電

插住電

反正我自己就長插電
唔發現有咩特別
最多玩到打柴去換電

官方app 賣既翻新macbook 好似無寫明keyboard 語言，即係全部都US English?

好 唔該巴打

MacBook冇得自己加ram好多年啦

BTW,M1話內置RAM，但拆機發現係擺隔離，可能可以好似以前咁用熱風槍換

你地mba 袋底版，得256容量，平時用外置硬碟save嘢？

你sure外面有咁嘅設計嘅ram..？

2018 high end pro 係咪應該等多幾個月睇下M1有冇high end pro出? 話曬而家部mbp 係entry-level, 感覺會downgrade左

如果你本身部mbp13係入門版應該唔會downgradge喎，大家都係兩個tb3 port

我用緊mbp13 i7, 四個tb port 係咪應該等

要睇你會點用喎
唔心急咪等，而家果部一定係入門版嚟
身痕有衝動咪買嚟玩住先遲啲再trade，反正M1啱啱出到時應該唔難甩手

屌 好後悔
嗰陣部2011年macbook pro就嚟爆炸
10月買咗部i5 512gb macbook air
過咗一個月都唔夠就出咗部價錢差唔多
但係所有performance都勁咁多嘅macbook
反正我都唔用windows 屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌

咁再等等先...係咪多數3月又黎料

幫唔到你搵錢既機最好做足功課先
幫到你搵錢就唔洗屌
再唔係放二手搵水魚接你個部

文書hea機
咩都cloud哂佢

智商稅

依家除咗放二手都冇咩解決方法
不過你要預唔好價
愈遲放個價就愈爛

799呢個價唔係冇
係我哋呢啲街外人冇份買啫

真係唔知幾時，但我感覺你似身痕

Icloud?未用過 ，幾錢一個月？

128g你買埋我個份

想問下macbook airdrop 收左d 相, 有冇方法直入photo ?

你係咪連Apple 嘢都未用過

8蚊50GB
23蚊200GB
78蚊2TB

真 同埋好唔想要2018嗰個keyboard

一樣情況，我都係用VG289Q
諗緊關唔關條HDMI線事

無乜點用過mac，用開ipad iphone

我諗住機如果長用可以keep 70% 電，再用5W charger 等佢power source 係火牛又唔夠力咁快叉滿係最正

加埋核電就算真係要7成電拎出街其實都冇問題

小心
我唔知新嘅"Battery Health Management" 係咪咁好
但我以前部MBA 長插電掣幾個月, 雖然battery cycle < 20 但就得返少過90% battery max capacity

iCloud cross platform嘅所以都係一樣
一個價錢食晒所有Apple ecosystem

冇乜好等, MBP 13" 多數唔會短期再被update
所謂high end Pro 其實係16"

雷曼苦主
但今年6月WWDC 咪講咗會有Apple Silicon, 仲10月加錢買Intel Mac

試用下先

咁睇即係買得 對13”有愛

用 Cloud 唔會慢左？

$3000 冇得再多

好彩之前一公佈M1就靚價賣咗intel

你地買袋底MBA 會唔會加apple care?

我公佈M1前一個月左右放咗
係我近年tech方面最明智嘅決定

2012 袋底mba 諗住直出mbp，會用logic pro，想問出mbp袋底機定係升一升個unified memory 做16gb好d？
（依家部機部電開機已經熱到傻，一定會換）

即刻擺咗上網 但都要有人接

冇計
當時部2011年macbook pro就嚟着火
唔敢攞嚟做重要文件 但手頭上連部電腦都冇
於是就急急腳換咗 冇留意佢會出新

你可以用咁多年16GB 係好啲
我冇用Logic Pro 但我諗音樂software 比起video 唔會食咁多RAM
揀16GB 衹係future proof

訂咗袋底air+ ram，12月9送
有d後悔，好似8gb都夠哂拎ram錢嚟升512好啲咁
依家可以dl ios app，256淨係程式都唔知夠唔夠
本身system都佔成百gb，再加Adobe全家，同埋少量game

雖然app可以裝喺external ssd，ren片都可以直接ren落外置，但係個速度差好遠，2千幾mb/s同500mb/s分別

講漏左，本身想駁多個mon 咁我諗應該16gb安全d，但就考慮緊要唔要用到512

買貴痛三日，買錯痛三年

係地有冇諗過而家就話買袋底air
點知下年出個新模伏野多到時又買返舊
e.g. 全線touch air, cut 電量, etc

依家呢部袋底Air就係勝在冇咩明顯缺點
即係in case下部就算好勁嘅話呢部都唔會太柒
如果下部好伏嘅話我亦已經早買早享受

駁多個芒佢要分多少少video RAM 俾多出黎嘅resolution, 會食多幾百MB
除咗咬牙上16GB, 另一個做法係買住8GB 睇下夠唔夠用，如果唔夠等多一年出M2 就揀16GB version

出新嘢嗰陣舊嘢未停產晒或者倉底貨M1 至少會平HKD800
咁你遲一年享受咪平咗800蚊咁大把囉

唔知會出m1. 8月個時買左mbp13’
有無得搞

取貨有冇得提早幾個鐘去拎

6月已經講咗年尾會出新mac

你依家一係平放
一係照用到佢壞

Macbook應該OK
iPhone難講

剛剛cancel 左張online order, 搵左誠哥入左袋底機， 仲送隻mouse

諗咗幾日先訂,而家要最快8號先有, 都係min 16+521

我用debit card 網上 買macbook air,之後11月19日按咗取消，但過咗幾日，仲未退返錢俾我，想問有冇人試過大約要幾多日先收得返錢？

都話macOS衣家識得自動做你形容個叉電「方案」
唔好諗啦，人哋已經幫你搞晒

直接用Apple 18w/20w 叉

你意思衣家仲買4 port Intel版？

7-14day

唔買
特登買最平就係為左減低投資
再者fanless機壞個機會又細過有風扇機

壞機要急換其實都無咩野好講... 不過有上連登見呢個post淨睇標題都應該知啦

你有剪片又multimedia Adobe，其實到佢出14”/16”嗰時你就會身痕想換架喇
衣家呢部當係過渡機用一年半載，呢個方案就係點解叫人買住底配先個理由

Ching點著火法好熱？

affinity 近呢幾年black fri都有promotion, 如果M1版咁新都有, 買咗既就, 不過佢本都唔係好貴

裝修間屋時就要預咗搞條線.
全部1Gb點都好過Wifi. 之後仲有10Gbe

即刻上Amazon 買條970 evo plus 2TB
再買個TB3 nvme盒

我2018買左4port intel, 嗰陣唔知個keyboard原來咁差 而家出M1想換 但驚係downgrade左

我剪片同Adobe係新手，都係想輕度玩下果d，唔係搵食用

已經用緊18W iPad Pro charger 但都太快谷上100%
橫掂我好快換M2 或者唔駛咁鍚機

公佈咗大半年, 你都仲要10月先走去買, 要買就唔好後悔啦....

好似好吸引
我諗緊買唔買

但係用chrome 睇YouTube 係有hdr ，係safari 無

教育價訂即收到SMS 銀行過數通知, 即係OK咗唔洗俾證件?

佢上次Easter所有版本都有做半價我買咗iPad版

加RAM 加SSD 冇野可以後悔除咗用多咗錢.
但是但一樣唔加都可以後悔. SSD 都可以加外置但ram唔夠就係唔夠.

早幾日去拎iphone, 根本多到要排好耐冇睇你時間. 所以早到就照排, 唔得再算, 反正都到咗

用過1gbps就會明幾大差別
同埋公司network有d會認ethernet port

Black Fri都係半價. 今年應該都有, M1 咁新會唔會有半價就難講

Between Adobe CC做緊Black Friday 24% off

Retina mon維修價幾乎係半部機價錢
唔小心既人一定要

重磅！蘋果M1曝出首個高危漏洞

咩model

Apple 嘢其實一定要買apple care.
我試過iPad pro 爆mon, 畀380 換番部新機
又試過MacBook pro 壞touch pad (用到但無左feedback ), 結果係成套機面加keyboard 加touchPad 加 電池換左，唔駛錢。

係app store down 左幾個adblock 都仲係有廣告(safari)

Mini袋底加16GB Ram加2T Thunderbolt SSD係咪可以夠玩幾年
想換左部PC

睇下自己係咪貪新鮮既人啫
可能下年又有新野出，到時又想換款架啦

我mbp 換左兩次mom。每次張單寫5000左右。
放比人有apple care. 應該會高價d掛

feel到佢隨時爆炸嗰隻熱
個風扇係基本上冇停過
本身部機上一手撞到凹晒 (螺絲到上唔實個殼會飛下飛下嗰隻)
部機有時會冇啦啦自己黑moon熄咗 好驚
好彩重未識出煙
唔想屋企成為火燭現場

你接手部機嘅時候個condition差到咁嘅話
都預咗好快要換機啦

但我見佢個網話維修要畀服務費，都要$799/2299嘅？
啱啱先買咗第一部mac唔咁清楚想問下

仲係度上網搵緊review
10年前用xcode寫過下app
之後都係用番PC
有好多野要考慮

有applecare+就$799/$2299
冇就$5000幾啦

人為損壞先收
799爆mon
2299mon以外其他地方爛

但底air個價加apple care又好似好唔抵
我之前部air 用咗就快6年都冇壞過

但呢d野又好難講，隨時一唔買先嚟壞

我換兩次都無收錢喎。係個mon 有一撻撻色攞去換。

咁如果學生買咗袋底air，有時可能會帶出去上堂or溫書，但又諗住睇吓下年有冇新款可以trade完再換，買唔買apple care 好
我見佢本身個一年保好似冇咩用咁

呢個就係我想指出
買袋底最大原則係一蚊都唔駛多
記住你今日買任何spec既M1機都原則上係貼錢做白老鼠

重點係「人為」損壞呀大佬
你當呢part係買保險咁

岩岩扑鎚課左
Mac mini 2tb食唔哂 咪留番將來iMac用

遲少少再買埋個hub畀部mini用
Satechi Type-C Aluminum Stand & Hub - USB-C Data Port, Micro/SD Card Readers, USB 3.0 & Headphone Jack Port - Compatible with 2020 & 2018 Mac Mini

不過要換左個mon先 依家度位計緊32寸

我都覺得自己講得唔準確......
人為整壞apple care都要收錢

如果想長用既話m1 pro買唔買得過，因為聽上邊啲巴打講話過渡機嚟

MBA 袋底機

你想要全保的話，佢就會本身買AppleCare+都收貴d，你想咁樣?
佢咁樣分段收費係俾用家一個flexibility

same，我都諗緊

想知咩mouse咩model

intel mbp買
加ram買
成日係notebook 飲嘢，買

其他，唔買

有冇人明知air同pro基本上一撚樣
亦知道自己既情況唔會因為要chur到極限而買pro
但係都好唔理智咁揀左買pro

咁speaker,電量，mic,mon亮度，呢啲都唔一樣既

當買隻字，mon底係pro都high D

係呀 所以我話基本上
跑分上嗰啲

我都係用我未玩過touchbar黎催眠自己去買pro

其實講咁耐揀M1機個共識係咪就係只係買base MBA

我一定係
因為預咗佢好快有新design+新功能+效能大躍進
但又衰心急想試新嘢

岩岩更新完Big Sur
我用VPN連番公司，有部分app會斷左線，whatsapp/ line
更新前係無事，係咪有野唔同左？

補充少少，應該係連上網都有問題

注意係過渡機 冇計
apple SoC 年年都勁咁多
之前intel mac 打爆攻頂一玩就5年可能成為絕唱

今日係誠哥入手袋底air
同17年pro 講byebye

你預佢下一兩代會提升得好多
咁一定係代代換既心態囉

想問邊間分店

mos

袋底就袋底 搾到盡跟唔上先換
我電腦係咁

電腦我多數三年換一次
所以會plan得比較嚴謹
我本身都有一部mbp同一部xps長用
但呢部我求其買嚟望吓係啲咩就算
如果效果好嘅話
第時換M2/3 MacBook會考慮買好啲我依家部MBP

新機一開都唔會食咗100GB咁多啦，同埋加咗ram就唔係袋底啦

Macbook air 真係冇辦法用2隻外置mon?

唔係呀我指你滑鼠咩型號
你主動問佢攞贈品定係咪都有架？

有冇贈品送呀？

冇咼 可能唔用教育價買先有？

仲係用緊17macbook 12'

見到個電量好吸引

同埋你係咪教育價買？？

心大心細換唔換好 但聽你地咁講又好似唔換得過

掉翻轉就有
用開Pro機焗忍touchbar幾年，見到M1 Air竟然已經夠做，就為左避開touchbar寧願speaker/mic/mon/trackpad/電量全部野都放棄唔要

利申: 就係我

1) 你公司VPN用咩野protocol / 你用開咩野client?
2) 你有無admin rights可以改野，定係IT狗先搞到?

我本身都打算trade左呢部16佢
但依家可能買m1黎玩下／唔買
最主要佢sim唔到windows
有野一定要用windows先做到

上面個個都急不及待換喎

睇你用途係咩
文書機可以即換
有專業用途唔建議完全fade out intel住

因為想換係長用，但聽到上面啲巴打話呢部係過渡 唔好投資咁多，所以十五十六

因為未玩過touchbar所以好想試

其實拎嚟做paper work同業餘執相剪片咁用緊18air觀望緊換唔換m1pro

唔識答你D問題tim
我連左公司個ip，再用ms Remote Desktop的
未升Big Sur 係無事，岩岩升完就唔work

17pro touch bar轉咗m1 air
輕好多
我本身都以為自己會用得着touch bar
最後發現只係為自己帶來麻煩

你18 Air都忍到
新呢部base肯定冇問題

巴打最後買左8+256 mini?
我仲掙扎緊 始終我好少換電腦
下兩代都未必會轉左

其實我未買 我電腦檯未執好

睇你點定義過渡機, 如果M1 都叫過渡機, 而家仲賣緊啲intel Mac 就真係唔知咩機.
M1 最多都係叫白老鼠, 之後有冇support應該點都好過intel. 你睇M1個價同Ram , SSD 價, 就算有M1X , 仲唔會平得去邊. M2 就難講, 叫做下一代.

幾千啫
買咗先算

（已準備20Air，Intel/M1 雙修）

個keyboard垃圾到.但整體除左lag機同熱到辣手同粒電兩個鐘就無電外，都run到 下部應該用番三四年，所以如果m1大家話係白老鼠只係過渡一年，又好似唔係幾抵買咁

... 咁你最好拎住部野同你公司IT對口，唔好亂鳩咁set
(我本身想叫你去system pref > network > del左個VPN interface profile，之後再重新add，假設你公司係用緊macOS原生支援既IPSec/IKE)

如果下年出m2又好似會成熟過今年，但咁樣又只會推到無底深淵咁 始終我而家部macair仲用得，不過又心大心細想換 好憎18個 keyboard

少打機, 最多都係咩LOL, Left 4 dead 咁. 本身有部macbook air 2019, 屋企又用緊PC 但開始慢. 好想換 mac mini, 係咪都係玩唔到LOL 想同朋友打下機都唔得

其實依家部M1最大疑點只係佢啲舊app支援足唔足
如果M1搞唔掂，M2都唔會搞得掂
M2搞得掂，M1都自然會掂

呢度部分人（例知我）唔投資咁多落部M1主要都係因為啲花邊嘢
同粒M1冇關
比較實際嘅可能係效能增長
但你用開18Air
M1多數都夠做

反而係想知你部Air SSD幾多？

256gb 8gbram

花邊野係咩意思？

咁依家買最低配嗰部都得啦
當年Air $9500先得128GB
依家$7800已經有256GB
仲未計新機個mon/keyboard都有大upgrade

可能性相當高嘅有mini led, 窄邊
比較天馬行空啲就5G, touch mon呢啲
不過呢啲都預計會出現喺貴機度（$15000+）

如果換我想換pro最低配多啲 想撚下touch bar 不過就係諗緊值唔值我升姐，陣間買完一陣又出大升級咁又揼春

反而我諗緊下年出手買 M1X mbp 16” 既話，而家現有既 2014 iMac 5k retina 點樣攞黎做 secondary monitor

個畫面太靚，而家覺得部機用左近六年，行 LR/PS 慢左都唔捨得換機住

我係remote正常
但其他連街外面上唔到
我係DNS度加左192.168.1.1好似得左

教育價買，送呢隻mouse

hsbc 5x reward ,儲埋易賞錢，拿埋商場回贈

有冇MacBook air docker 介紹？

touch bar我嘅意見就neutral嘅
不過有得選擇嘅話我會唔要

最後買左咩spec 既mini?

不過唔知嚟緊會點大升級買完一陣又大升級就做on9仔

最近想換電腦
仲用緊部2015 19Macbook
上網睇跑分M1 Macbook Air同Pro好似差唔多？
其實就係差條Touchbar?

另外都想買黎玩到Planet Zoo
呢兩部應該都玩到？
唔係好熟電腦

其實想知mac mini 256GB 夠唔夠用，平時只係netflix u tube 文書野。ram 就會買16GB

咪係, 你等M2 又會出M3.
所以睇你需要,銀包同屎忽痕唔痕. 我係冇需要不過屎忽痕order 咗mini 16 + 512
有定力就唔好買, 冇定力就早買早玩, 唔洗日日上網睇

mba賣大包
p3/2000mb/s ssd

之前1000-7xx mb seed ssd

以Apple作風
大升級＝大加價
到時你見到個價錢又唔會想買

無定力

49寸32:9
1隻頂2隻

Sidecar 算唔算

咁都係，唔知而家有無現貨呢 個個巴打都上網訂

ok好玩

我買512係因為有時都要backup iphone , 相同video , 如果你唔會咁做又有ext storage (NAS /ext Harddisk) , 其實一般文書上網都應該夠

同我一樣, 咁衝啦, 早買早有玩.
訂咗部mini 都要去到最早8號, 一早訂就唔洗咁耐

而家係咪無哂現貨？

如果你買8/256就度度都有

最怕係
iPad 1 => iPad 2
Apple watch 1 => Apple watch 2

keeping the same price

我果部mba 12月4日至12月11日到

有冇人試過其實會唔會提早？

個hub 咁平有冇伏

啲人買512？

有無mini巴打試過用嚟睇4KUHD iso/原盤?

部MacBook air 個mon 反光到就黎白內障
有無mon貼介紹

2018 air 都係 2000mb/s ssd

ft有

128冇記錯唔係
2020 mbp low 15xxmb

又唔係真係年年大爆升嘅
A14同A13比已經唔算好大分別
尤其A12X仲係好快

唔係咁撚恐怖呀
你果部咩model？

想用2個大mon

李氏都有, 應該唔難買

快定慢？即係

越細越慢
128真係垃圾
iPhone 都大撚過佢

一般文書 remote desktop做公司嘢
日常睇YouTube睇戲，8/256應該都夠
512又要等佢送貨，冇得即日pickup

快
新 air ssd 接近 pci e 3.0 上限

4k有分4/30,4/60hz

2018 air 咁勁原來

MBA
8/16 Ram 分別大唔大？

唔剪片唔執相

apple 可能都覺得air太勁
之後改廢左

上一個po我都講過
用緊iPhone 11 Pro Max
見住部iPhone 12 Pro Max 都扯唔起

得SSD快，其他都係伏

我岩岩先執完電腦檯
再買張細檯仔墊起部Laptop
下面放Mac mini

頂佢個肺 岩岩諗住係 store個app買8+256
聽日pick up
點知佢hang撚左
又買唔倒

但係m1 係4年前已經開始研發
進步空間一定大好多

我都係最近去換電佢都係咁講，但我保養就過而電池差少少先可以合資格換，所以佢叫我熄晒啲電池保養功能用到佢再差啲，到時先趕得切保養完之前免費換

例如有咩伏

我係扣apple care 換

Btw 記得提早book定天才

Butterfly keyboard, 無 true tone, Intel 雙核
同埋嗰陣定價 128GB $9499

岩岩打左上去問
原來星期日會update 個system
單就有 不過去到今晚9點先有得睇

利申2018 air用家 個keyboard想死 諗緊上pro了

2018 cpu廢

新air個keyboard同pro一樣喎

其實呢幾代粒u都廢
不過最唔据係個價錢

但想撚 touch bar...

2020 intel
mba/mbp 算係ok
只係m1太勁

係，而家想買袋底算數...

如果你真係想為touch bar而升級我建議你去士多玩陣先決定

M1剪premiere slog 4k
預覽會lag係咪正常
有咩解決方法
定係用返final cut pro就完美解決？

premiere未optimise，試吓用FCPX 或者DaVinci Resolve應該會好啲。但始終sLog 4K喺Intel Mac都會drop frame，我諗唔好對M1太大希望著佢解ProRes, H.265呢啲就做得好，但有啲codec都要再等optimisation

其實walkin即日有

最後由RMB2017上左m1 MBP 暫時研究緊touch bar有咩玩

Mac有冇

以前都試過長插，返學上lecture都要搵個電掣位坐
結果壞電show service battery
最仆街係battery cycle少，battery health係保養期間低過80都冇得免費換
天才叫我每個月最少用一個battery cycle

M1用嚟做文書上網應該好㩒玩喇，用落覺得自己之後未必需要換高階機。早期啲MBA又係可以用好多年，但慳電、順、唔熱唔嘈呢啲基本嘢早幾代都做唔到。要唔熱就慢，要順就貴同熱。仲未計而家用iPad Apps例如Kindle 唔使特登拎部iPad出嚟。幾千蚊就一次解決咗好多煩惱，性價比好高。

證明置頂係無人睇

對唔住 自隊一打

有冇人用moov網頁版播唔到歌

有無睇下咁用法 用左幾多GB ram左右？

除非蘋果肯維持 x86 果度系統升級方法，否則睇佢 a 系 iOS 升級會變慢，家下 M1 係三年後就會窒。

仲有，呢次 M1 好明顯就係 developer kit Mac mini 升級板，年 TB 都係得兩個 Port。Mac mini 被爆內部零件清單有 gigabit 即係更新已經係 roadmap 上面隨時下一水就大改款。

另外 Mac 嘅 Storage Fix 死咗即係一懷就全部無晒，基本上二手有價都唔會好似以前咁企得高。 Mac mini 2012 i7 呢部神機就係蘋果未貪前最後一部。

DaVinci 大陸test左
same lag

你要順，就要code岩，食到硬解

自膠開咗內容阻擋

我都袋底左

我red卡要食4%回贈

用唔用到ipad 版, USB 出DAC?

有冇typec docking 介紹但一定要有個VGA port

Apple之後會唔會整慢呢代M1機，呢樣無人知啦。會大改款大家都預咗。
無得DIY去折機整機換件呢樣就一年比一年嚴重係真。

整慢咪又係因為嚿電
我之前iPhone X上iOS 14依然好暢順，電仲有92%

同埋啲apps越寫越大食所以load app嗰吓一定一年慢過一年

剛剛都係買左16GB 256GB
因為打算長用，買返隻1TB SSD

今次air pro 太接近，令pro 好似唔係好扺

有無話大約幾時大改款？因為諗緊上唔上m1pro 但打算長用

都唔知有咩好驚到時真係想轉咪蝕幾千放左佢

同時開住pornhub, youtube同netflix
仲有whatsapp同tg唔見有任何lag

Linus又狙擊垃圾M1

eGC also can rock-in

其實全部都係過渡機黎
本命係2030先出

我五部apple device 都只係用 g suite

無限任用，係你地先會買 icloud

算 反正今日唔得閒 無咩所謂

其實呢幾日呢度講嘅「過渡」只係針對緊Intel變M1嗰part
其他改動我相信都係好似過往咁慢慢唧

部Mac mini都仲可以駁4K tv養老

ipad/iphone方便

pc冇乜所謂

都用左5.69
不過普通用家好似真係唔會用得哂8GB

其實用黎都無壞
佢換代再trade 都唔會跌太多
intel就真係預左total loss

Business plan邊有得比
Consumer 向都變Google One啦

袋底萬一唔好彩 隔兩三年 大改版都冇咁嬲

點先放到部MacBook
賤賣都無人要

巴打想問下MacOS 點 check battery cycle？

衣家講緊三部M1機都差唔多完全無改hardware，淨轉CPU
咁都唔係明顯過渡機咁點先算係

Cool find: MacBook Air 2020 i5 8GRAM 256GSSD 深空灰 space gray for HK$6,899

呢個勁正
寫明「不講價」

Apple肯收嗰時trade返俾佢

咁呢種過渡就一定
都基本肯定mini led faceid cellular module之類一定係之後新機主打feature
買呢部，我個人意見係，真係試玩

咁18air上呢部會唔會有好大升級感唔追face id呢啲但怕上左pro無太大分別

上m1pro

我2020 Intel Air照上2020 M1 Air

分別大唔大

2018-2019 Air因為本身已經好多缺陷，上M1 Air會有埋2020 Intel Air fix左既KB同今次加既闊色mon，所以係大升級
(其實2020 Intel Air升去M1已經因為CPU/績航力/發熱少都算升級，係無你由2018 Air咁大jump)

m1 air 8gb 256半日試用感受
暫時冇software 用唔到 冇咩問題
連九方都照用到
fcpx 好順好快
剪咗個零鐘 gen埋出黎只係跌咗10%左右
核電確認
冇風扇所以完全冇聲
試咗拎黎打lol 高畫質行到88fps 都幾順
總結：2017 mbp換依部係勁明顯嘅升級
唯一係對比之下pro 喇叭實聲d
但係就咁聽air 喇叭都唔差
唔放部pro喺隔離對比唔會聽得出分別
intel mac可以掉得

其實有方法，合法安全咁拎到無限

見佢8GB 開勁多野都夠

明白巴打！新m1 pro 8gb 剪片夠唔夠用剪下啲去旅行片咁

其實行Arm 個 ram同我地平時 x86 個時唔同啦。。。。。

ipad pro 以前得3gb... 到而家都超順

lol係美服？

係

考古post，純粹俾一個角度大家參考:

2005年WWDC蘋狗公布由PowerPC轉去x86用Intel CPU
2006年1月頭水Intel見街係Core Duo iMac，仲用白膠外殼 (由最後一部2005年10月出PPC G5轉黎無改動)
2006年9月(只係八個月)就出二代，CPU轉去Core2Duo (效能爆升)，外殼都未轉，另加24”款 (之前只有17” 20”款)
2007年8月 CPU少改，不過機殼大跳躍去鋁質薄身，姐係衣家隻iMac仲用緊個設計既原始版本

之後Mac OS X更新同埋個別高效apps都唔會太考慮Core Duo世代既Mac，係由C2D開始optimize
如果以2007年鋁殼iMac作為第一部脫離過渡期區域，前後用左一年半，中間有兩次白老鼠更新
當然已經十幾年前好多野都唔同晒，不過有幾個相似點係參考價值，尤其係機殼不變呢點 (白膠機殼係有嚴重散熱效率不足問題)
對比於今次Apple Silicon個過渡有咩地方可以參詳你地自己判斷

唔敢講，通常揚左就大家一齊無，請見諒

慣咗戴AirPods，覺得喇叭正常合格就得

袋底咁平,教育價7000蚊有呢個性能,我諗已經冇咩好嫌了
仲邊洗考慮咁多
相比ipad pro 抵玩好多

用air pod就冇影響添
但pro 喇叭好啲係真
不過比多二千就唔值

真係好抵挽
食埋回贈仲fat fat

Forbes究竟同Apple有乜長久積怨篇篇嘢都係插
今次又喪插M1 MBP

見到佢話用唔到Microsoft Edge 好想笑

咩機呀

5 6點開始setup呢樣個樣 到而家都係用左10％ 升埋14.0.1

呢個spreadsheet記錄咗M1 run唔同遊戲嘅情況，不定時更新

咁都要睇佢講嘅論點係咪合理，不過佢列出果啲軟件我自己全部都無喺Mac用開

佢好明顯係雞蛋裏挑骨頭
但Forbes一貫對Apple嘅作風都係咁
只係我唔明佢哋有咩深仇大恨

16gb真係曉飛

intel同你開差唔多既野用左10GB，仲要有熱力

剪片執相嚟講m1 pro8gb會唔會lag?洗唔洗上16gb?

Ok嘅 有人挑骨頭可鞭策蘋果進步
不過佢話想平衡返外面一面倒唱好，
但佢本身嘅評論就係側埋一邊

iMac應該直接轉款機會大啲
始終正面個design用足11年
同埋早牌先update intel版，應該hold到一年

反而我好好奇下一世代iMac/MacBook會唔會轉mini LED之餘會轉埋做Liquid Retina Display（即係圓角mon）
Apple真係對矩型圓角情有獨鍾

都係嗰句快啲出14/16吋

Sorry 我知呢條問題可能問左好多次
但係有冇$500或以下既usb c hub最新推介
唔用sd 有hdmi同幾個usb a就夠

係街 係hktvmall見到果啲Alok, Momax, Novoo, Verbatim果啲有冇好野?

我睇緊隻hagibis ，有4K@60Hz ,有埋pd100w 有埋nvme

用開AirPod Pro 暫時唔買喇叭 繼續用

想知係咪可以插充電線落去個hub到充電？

以前覺得圓角mon係舊式設計 e.g.大牛龜電視
之後hdtv, 手機去到iPhone 8嗰代大多數都係直角

賤賣就拎返Apple

見啲人沽貨都沽得完全冇誠意，仲開萬二蚊

條友以為自己賣樓

圓角響mobile device係合理，不過響desktop我唔係咁肯定
就算Apple已經好敢大改，都不見得佢地響macOS個GUI大力推圓角，你睇吓Big Sur top menu bar仍然依靠左上角做Apple menu icon，右上角做notification center icon / clock
反而mon底條dock就mobile friendly，連iPadOS都抄足/同macOS GUI合流

3000蚊 要唔要 唔要擺就

要睇隻hub有無專做PD passthrough個port (多數有)
不過好多都出唔足W (有d得18W上)，叉電/俾電而且會令隻hub更熱
當然有係好過無，如果你好想要one-cable-solution的話

屌 部袋底MBA 有一隻角腳高左擺唔平係張枱到

有冇得即換部新機

連gsuite都被逼轉plan

即場唔收貨有d機會
訂機就有d難，不過都可以試
我公司有部翻新Intel Air 2020都係單蹄馬，不過都係粗用而且成日摺埋企起插dock所以無人care
如果係新機walkin買我應該會要求換

今年買咗intel想放嗰班都幾難憾
特別係加ram加ssd加AC+嗰班
手頭上部靚嘢一下子變棄嬰

其實照用咪得，加咗咁多野預咗長用㗎啦，咁急住買

買air 加大ssd會唔會好哂 拎黎放相

carousell勁多賤賣intel macbook
我自己都嘗試去放
不過都直覺冇人買
但又唔想同人鬥賤賣

其實都幾好用啊～

好似上面嗰位巴打話齋 唔係intel MacBook廢，係m1太勁

Apple $4000蚊
我個部仲要係大機 高配

好撚熱

睇色試左keyboard
點知佢廢到竟然係企唔穩

就嚟冬天唔驚啦

依家仲好撚熱

我部2018 MBP15已經疊埋心水第日攝埋一二邊做枱機算

可以睇下呢篇文
佢開左12個app, 2個x86 rosetta 2 app, 24個safari tab＋6個播緊2160p youtube既safari window再開埋spotify播歌 再cap圖先到極限

Alok 咁似美森呢隻?

但係Alok冇咗個3.5mm窿又印audio
美森呢隻幾好評又多人買過. 如果有其他野買, 過50仲有免運, 平過HKTVmall

換機換機

Air個底殼palm rest嗰面其實都幾薄
冷縮熱脹會拗唔出奇
呢度部Intel就係熱先會拗，灘凍之後會平番
新M1 Air因為發熱少變相少左呢個問題，雖然機殼一樣

響連登叫人買MOMAX(藍)同叫人淘寶無分別
Verbatim可能係成街有行貨既牌子之中最中庸

用緊j5create, 台灣野

如果唔係本身仲有部iMac 都可能用黎做枱機
起碼用external keyboard 唔駛打字辣手

投資極都係幾千蚊, 之後又可以賣走.
相對電話黎講, 真係唔貴.

貴咗咪當捐比apple開發arm
成班窮鬼又要用mac又肉赤千零二千

始終係電腦，點都用番3,4年先再換

我用緊208 15寸Base model
都覺得冇咩機會放得出
都係等下年睇下有冇新Design先算

用緊j5create 隻無線充電, 買佢都係見佢台仔出 , 用落都OK

99% pd牛/hub,都係大陸方案

其實最好都係插mon 當枱機用
但本身又有iMac

Spotlight search > system info > power

Non retina MacBook Air 💻

感覺下次大升級應該等至少兩年後轉3nm

想問下有無人部MacBook mon 邊條黑膠 爛左

所以我諗住直接買隻大陸牌子真tb3 hub算

本身已經用緊MAC版的可以free upgrade
我諗應該會一齊做sale？

支那野係amazon買都會足料啲

CPU未升之前可能機殼設計會改先
呢度先至可能係最大分別

粒粒mon Air始終已經2011年設計，估計佢電池機制係無咩點update過

忍咗3年touch bar 終於等到一部夠用的air
回歸function key果一刻好感動

點解我覺得新macbook個絞位好似實咗

2015 pro 13 開完機已經 feel 到熱 好想換但無藉口

最仆街係平過淘寶

呢個真
我响Amazon買咗個TB3 USBC-C轉MagSafe adapter HKD300，淘寶RMB399

睇過Amazon嗰個都係大陸賣家

1516緊
想買部m1試下
買mini定air好？

想問有冇人知 wd my passport ssd好唔好
我見美森賣緊138 usd， 1050mb/s，快t5一倍

我都覺 實過frd部2017 mbp

頭幾gb cache咪足1050mb
之後自己諗

啱啱見到t7有500 gb，79usd，屌得過

請問各位巴打有冇hub介紹

我覺得不如直接970evo 再加盒算

終於有

想問呢個hub係咪可以插970 evo
電腦白痴，依家用緊2014 mba所以唔識呢d

iphone 好多人屌app版食電專登用safari上

用brower scroll 得耐會lag
btw 個app 勁多bug, (mouse scroll 唔到）

原來開左“觸用替用項目“先係咁

咪就係班撚樣玩爛左囉

有無限就放幾十 tb

自己用緊2017 MBP低配剪片，不過啱啱畢業開始長剪片，部機完全頂唔順，本身諗住轉高配16吋intel MBP，但見M1晶片出得咁勁，即刻就收咗手，但係而家就諗緊買MBP，定係買MBA 16ram頂年零先（我見除咗散熱同touch bar之外好似冇咩分別），我驚遲啲又出M1X 16吋勁好多咁，而家買MBP就好蝕。

我就正正經經買個tb3 nvme盒
仲要係original大陸野
Wavlink都得
其他都係10g慢版

仲有orico

唔洗太快
買usb3既都得
但係2tb 1k67真係好屈

個地球制有時轉唔到輸入法
同埋我個air用電好勁...6個鐘90幾跌到20幾...

如果部機而家已經頂唔順，可以出住mba過渡先？ram夠唔夠用可以睇下網上海量的review，好多人都話普通剪片8已經夠用。
個人覺得2017升M1，單從鍵盤／散熱／電量黎睇已經唔會後悔，就算下次改design或者有好勁的cpu，呢部機起碼無伏可以keep住用。所以大家先叫唔好投資太多，方便兩三年後cpu勁咗，design又換埋，又解決埋鑊氣，你就可以輕鬆放咗M1。

你開咗咩？我YouTube＋連登三個鐘跌20％

長開google drive 網頁版做功課
開zoom半個鐘同同學傾prj
同埋睇咗半個鐘yt
背景開住telegram whatsapp
應該係咁多

哇，我發現凌晨冇用機5個鐘佢都自己跌咗25%

除左vm. 其他用開既順利過渡

終於留意到點解我部macbook用幾個鐘就會開始lag
原來係因為lock screen 待機幾個字返嚟再解鎖用返之後就會咁
我每用幾個鐘就一係行開搞其他野一係食飯 一係沖涼 次次都係一返嚟個chrome 就慢到仆街

但都係唔知點解會咁

新果部m1?

係，袋底air

又講到無撚敵 咪同intel u一樣
咁低用量都倒水電

你嗰六個鐘做咩先
響部Intel度做同一樣野一半都未必有

你裝咗啲咩嘢？我果部電量過咗一晚都無點跌過

(原來有回)
下次做野試吓去check battery嗰度，應該有寫咩野apps用電量係最多
Safari YouTube已知用CPU/電唔多，不過你可能係用Chrome播?
ZOOM都應該唔會用得少

開住telegram／whatsapp／YouTube ／Safari／chrome，差google drive同zoom

如果唔需要超快就唔駛買960 EVO PLUS
黑五一定有其他牌子平，尤其係一件過type-C gen 2嗰堆

新機唔用都跌咁多 好想知裝咗咩

雖然話用電少，但我覺得係safari問題
因為我做功課個陣有幾個分頁話用緊好多電，提我熄咗佢
再早之前睇動畫個陣都有話用咗好多記憶體，都係提我熄咗佢
下次做功課個陣會check下我覺得唔關部機事，今日先出現呢個情況，平時都係最多一日一差

倒水

今日先出現
我諗到嘅可能性有兩個
1.safari，今日出咗幾次通知話用咗好多ram/電
2.down 咗呢個螢幕保護程式

我試過係要用Lightroom Classic連續一個鐘不停用盡CPU先做到MBA跌40%，期間機面成45度熱(前日post過圖)
另外用一隻HDMI capture box去同時播同錄條feed，個用電量都未去到上面LR一半
你個case應該係有某d野本身就算響Intel Macs度都用電量大
就算有人特登走去用Rosetta2去行晒x86 code，都改變唔到M1粒chip係用5nm vs Intel 10nm 個電效分別

應該真係Safari問題？

仲有
3.尋日買咗隻usb hub,長期連住網線

我個Safari寫12hr係11.45 (唔知佢個index係咩unit咩野用意，總之你係我double咁濟)
你試吓做番你嗰六粒鐘內做過既野
響Activity Monitor佢會by task咁show邊隻用緊多電
Safari的話係會by website咁list

長插，舊電勁脹，過左保，諗緊點搞

好，聽日有精神再試先，唔該哂坦克巴幫我諗計

MagSafe年代電池機制同type-C年代已經係兩件事
MagSafe機係有一定%會無事無干都脤電，尤其係Apple仲做緊免費換電既2015 15"
tyoe-C PD機長插本身係唔會令到電池過叉
反而機身成日太熱係有可能會

如果仲用到就拎出去換電啦

M1 到底有冇support VP9/AV1？
冇嘅話變返軟解？

佢發佈會講18 hours video playback
應該係硬解
H265?

Safari係播到VP9
我啱啱特登去YouTube搵條4kHDR片去播，Safari energy impact 1至3
iStat Menus Battery嗰度直程無寫Safari "apps using significant energy"，我響Intel MBP 2018度做同一樣野一定會寫，仲要只播FHD

我個部已經係touchbar年代了，
大部分時間都長插，
少拎出街用
而家蓋都冚唔實，放枱面上都唔平
（有啲想當有個藉口換新機）

個idea係有快買快
如果有需要可以換盒加速

Reddit 話A12 打後有VP9
咁好可能係AV1 冇support？

傳聞係A14 都冇AV1

如果仲係magsafe 頭
用膠紙痴中間一個pin
就會變AC power only no charge

我MBA 2013 到今日都冇事

同你差唔多，希望你搵到原因

換啦咁

如果Safari 倒水
應該因為真係做咗好多optimization
M1/A14 Safari 快到仆街

希望佢可以唔到水地快

想問下去門巿買係咪都用到學生優惠?
而家上網買 M1 Macbook air 要等到12月9 先送貨

日經

唔係咁work的... optimize好既apps係會令到個task響呢粒U度快d做完
而optimize得唔好就要用好多d時間
要搵到一個完完全全optimize好晒俾x86，而響M1度要三四重emulation先run到既task (例如經CrossOver行DirectX既game)先會出現隻app響M1用電多過響Intel
而粒M1因為5nm，係慳電過Apple有用過任何Intel U好多
事實上2020 Intel Air響未出M1 Macs之前佢係Mac機之中算核電 (50Wh俾7W TDP CPU用，仲要iGPU)，不過佢同M1 Air比個續航力可能有成double咁大分別

係咪ok

#3

用official果個function睇係咪一樣2%?

你啱
一於8GB gogogo

咁8GB真係夠哂
我最多寫下code仔 睇下Netflix
無咩特別用途

$7799 7gpu 8gb 256
Go go go

Btw上面張圖開漏左個numbers

淨睇logic pro性能
2020 intel air Mac air: 8 track就overload
m1 Mac air: over 85 track先overload

但會唔會着火
始終剪片都係heavy duty嘅task
macbook air個散熱唔係太好 會唔會出事

你safari有冇裝plug-in
仲有你safari開過啲乜/同時開咗幾多個tab

剪片係你工作就MBP 16GB
玩玩下就求其一部平平地算

最大可能呢個

你開埋activity manager Energy tab 睇下software 係邊個最食電

pro同mini就係
但粒m1用落air度fit曬

溝淡大法？

今日個word 拼字檢查無啦啦變左做德文
點改都改唔到 有無人試過

加入M1陣營，同時又可以繼續同Intel苦主圍爐
何其快哉也

點睇sound production撚走去買m1 mac?
想知玩sound production會有幾伏

我都出去pick up Mac mini

recording同live睇定d先，audio interface compatibility / latency / jitter等等都未知有幾多伏位
自己坐埋一面mixing或者其他可以負擔到down time就可以拎部M1黎fing吓
不過點都唔建議「取代」x86機住，M1要做住額外testing / portable機先

MagSafe on Mac 幾時會唔會回歸

如果要部機有問題整都係翻Apple？

利申 唔想等
但又想up16gb

除非改用玻璃材質

係番整
16GB ram基本上無現貨

買個adapter 轉啦

利申用緊

就算有
係誠哥度買 都係要上1tb定點

誠哥冇16gb ram賣 只有袋底機同8+512

一路同Intel 苦主圍爐，一路同佢地宣揚M1 教義
善哉善哉

好啦

唔該巴打

yup
買多部同時用住，真係掂當咪賣埋原本Intel

可以問埋Studio A

先去試伏 再上網寫review有d咩用到咩用唔到

建議你係aos 訂咗16gb先再慢慢諗
有排等

一來係唔想佢送貨

又冇得pick up
我屌

但係部機又長用
又想加gb

你要部機黎做咩先

我都係想買16+256 又唔想佢送貨 無人接
睇完review 8gb夠用
先pick up袋底機

其實冇咩特別
都係返學用 讀個d又唔洗剪片執相run program

不過我就係諗部機長用
他日更新或者咩 d app會越來越大食
所以先想up

未用過Mac
原本想入手pro+16+512
但見Ching打左篇警世文
又睇完網上片既對比
似乎air袋底真係夠哂體驗分

追番post 我認為你都係買袋底穩陣

多謝你先

始終你係學生 而且只係普通文書用 未有太大需要加ram
將來唔知你做邊行 有冇需要部機就heavy work
更加唔知幾年後 新機會同M1機差幾遠

我預你到時極可能會轉機
唔好放咁多錢係M1身上

當然要加都只係加ram好
ssd有替代方案 唔好哂錢加

點解要玻璃先得？以前MagSafe 2都係就咁金屬

長期霸住個USB位？

type c加頭比你magsafe?

唔會走回頭路
一定會喺機身其他位加

咁個adapter 係TB3，data transfer都得嘅。

我通常用嚟長插USB hub

社巴 我都就嚟忍唔住

天氣轉涼 intel u或成最大贏家

gogogog

我DP叉電一個port
另外一個port usb3 hub mouse/kb(用藍牙lag)

The Verge話如果Intel/AMD跟唔切M1
可能有一段時間出同MBA價位咁上下嘅Windows機都要臨尾補多句

加少少錢就可以換到勁N倍嘅MBA
同價位MBA勁N倍，仲要冇風扇
MBA平過佢仲要勁過佢，仲要冇風扇

如果live可用的話真係嚴重地好用
核電(插少個火牛少樣野煩/少個源頭出noise)，無風扇無聲，粒M1普通gag/project幾多條track都唔chok，又可以行某d iOS先有既apps去做簡單野(tuning，effects)

個background 同要求同你有d 似
8gb 算數啦
幾年後d app大食 你都換機啦
慳返仟幾日後再買過

8gb 呢排用 so far so good

intel 版macbook pro係咪未更新cpu？

近排大陸負責流出蘋狗生產線料嗰條友前排出個燈謎講Christmas surprise
好多人估係16" Intel暖爐

如果幾年後先換, 咁就要諗埋黎緊幾年都要用8GB, 頭一兩年應該都仲夠. 仲要諗埋OS 都會update. 如果只係玩一兩年, 袋底就應該冇問題.

sorry 用緊intel cpu ，平時上網睇片都完全唔熱，風扇都唔會開，真係打機嘅先會熱，熱開風扇就得仲可以用windows，係個電差少少，性能亦都唔係話差好遠。唔明係咁吹奏M1做咩

人地M1冇風扇都做到Intel有風扇嘅效能
涼啲靜啲慳電啲都已經夠吹奏

用過Ice Lake MacBook Air/Pro你就會明點解啲人要吹奏

咁諗係因為部desktop 仲用緊e3 1230 + ddr3 8gb
我都仲用得無問題

btw，諗起用仟幾蚊加條8gb ram
個心會唔平衡

用過Intel i3 MBA 2020再轉過嚟M1 MBA
個差距令我覺得要大大力吹奏

官方：M1 Macs重裝macOS磚鳩左可以點做

If you get a personalization error when reinstalling macOS on your Mac with Apple M1 chip

比較梗係用同代cpu黎比較，點會用以前黎比較啊
上面班on9仔用都唔係用同代cpu比較，咁玩曬啦
MBA會唔會勁過tiger-lake幾倍啊，intel一樣同你apple用緊同一條
lpddr4-4266 嘅ram
至於你話冇風扇，咁普通瀏覽網頁都可以唔嘈
唔明有咩好吹奏

我平時開幾個safari , whatsapp, line, ms remote desktop
會倒水加有温度

與其聽人鳩up 吹奏不如你落去生果店自己試一轉啦

你部機散熱差唔代表係intel問題啵

我自己都諗緊轉唔轉會
轉完會個mon細左，ram hardisk都細左，而且cpu同intel又唔係話差太遠

唔好話吹奏啦

咩分都唔洗跑

intel機放喺舖頭做demo部機已經暖 (摸落去F5-F9果個位)

M1機係凍架！

2部機都開個photo apps (應該係demo機第一方apps中幾食效能既apps)

intel機dock上面photo個icon要跳幾下先開到photo

m1機photos個icon禁左之後跳第一下未落地已經開左photo

其實依一刻你已經有個答案

其實去store是旦搵張Mac機枱，搵部idle M1 Air同部idle Ice Lake Air，你摸一摸KB或者mon底位就知道咩事
凍咁多就代表消耗電力係去番真係做野，而唔係餘熱
響Air呢種講求portability講求續航力既機種可以話係1st priority
至於做幾多野先開風扇... 新Air連風扇都無，連比較都唔需要

咁都唔吹奏得，我諗近十年都無咩野tech界突破可以吹奏

算啦坦克巴

總係會有人覺得自己係「眾人皆醉我獨醒」嗰批
叫佢去試都嘥氣

咪叫你搵同代cpu比 我宜家完全都唔熱，你要追求凍係你嘅事
點解係都要問coffe-lake ice-lake 打M1？
用tiger-lake最新款比較唔得嘅

其實佢係咪手持Intel Mac想放但放唔出

1500蚊真係一個好賤格嘅價位
如果你話1000內應該冇人買8GB版

1500就係令人50/50嘅價錢
加又覺得貴
唔加又心理上覺得唔夠用

笑左
踩intel可以正面反駁我未
點解唔攞同代cpu去對比，要攞上幾代黎對比啊？
點解唔搵同代比？？？
你覺得intel慢咪轉amd amd多核快過你個M1啦
所謂剪片快咪就係個ram同cpu勁？
intel 性能有冇吹到咁勁啊

因為依度係MAC區
Mac唔用intel Mac用咩比

巴打你辯論唔使show埋自己個樣喎

我同一年出嘅Intel MacBook Air轉M1 MacBook Air
個分別已經差天共地

又唔見mac用新intel cpu（tigerlake）
用返新ram 剪片咪一樣咁快

咁你咪唔好用Mac 咪有新intel u用

tigerlake intel有thunderbolt4 你唔講

我都有部E3 1245, 如果係一般用, 都仲好夠力.

MAC 加8GB 係好搵笨. 其實2018年PC 一對16GB都係3千幾 當時已經係好貴, 但都唔夠Mac, 用得Mac就預佢佢屈,袋底好似好低但一上就食水極深. 一係就決心用袋底

笑鳥
Mac post都有人踩場

Apple成功令班dev繼續寫慳ram嘅程式
如果依家$10蚊1GB ram
啲電腦應該標配緊256GB Ram

想賣晒啲 intel 先
買部袋底頂住

唉起咗巴打底，加埋你出埋Screen Cap
認真回一下

我明白你對於點解呢度唔用新M1機同新Intel CPU比而覺得奇怪
呢度係Mac區，梗係拎返上一代或者同年嘅比較吓
睇吓邊部抵買抵用
跟手先會拎啲其他OS/其他CPU嘅機去比較
你都開咗2個Apple Store嘅Tab，不如去行吓鋪頭試吓部機先

我自己有2020年出嘅Intel U MBA，一般用係冇問題
但係試過M1機（仲要係最低配）又快又暢又唔會發熱
而家已經俾埋錢買埋
點解唔吹奏得？

新Intel CPU嘅機可能好勁
不過唔係呢區巴打注目、選擇對象嘛

都多得intel頹左咁多年既

Same
幾時入港甲Post話人哋西甲咁勁點解唔拎嚟比

連燈Mac post算係fans向得嚟又多理性tech嘢討論嘅集中地
咁都有人踩場

黎Mac post 都可以有爆閘

其實我都只係想講返intel唔係真係咁差，而且仲可以行windows，有佢優勢所在（可以行x86），雖然M1舊電真係可以用好耐

個比喻應該係咁:
踩入去列斯聯fans討論區，問點解咁興奮？ 點解要同利撚鏝城熱狗比較唔同番英冠球隊比較，你會拎到英超咩?

行windows對於mac黎講都唔算特別大優勢。。。

m1快過 mba/mbp低配係幾多下

不過mbp2019/2020 4core，日用又唔係差好遠
唔洗急換

mbp/mba 2020開心使用中

我只知去到apple store 唔知邊部係M1, 只要摸一摸就知,開 Safari 勁快.
係唔係吹奏就要用過先知, 所以order咗 mini .
本身用緊既一定勁過M1 mini好多,有排都追唔上 但唔代表M1就係唔掂被吹奏.
而家用緊呢部, 好期待部M1 mini:

個比喻根本都唔一樣
apple本身suppose係用tigerlake cpu啵，你本身用M1就話係姐

其實睇得出邊部m1邊部intel

m1 mba mbp左下角fn 上面有個地球icon

普通intel只係得fn

巴打你要睇返
我哋係踩緊用Intel嘅同代MBA，同時驚嘆M1可以做到呢堆表現（有興趣請爬舊Post）
唔係踩其他用Intel嘅Windows機
傾吓計冇問題，唔駛動氣又Cap晒圖

照計開safari快可能係ram同cpu問題，而amd ryzen cpu同ram 都同m1差唔多...

新intel cpu即係邊部？

係
咁想行windows嘅話洗乜買又貴又冇得後加嘢又粗邊又少port嘅Intel Mac
我買XPS好過啦

我每一年，都有三份一時間， run windows on mac

AMD Ryzen JJ表示好想放機換M1

呢部機9月砌果陣諗住用到11月攞到PS5就放可以無縫換新mac

點知我仲等緊人接

唔想屋企有2部電腦，有M1 MBP後我一定唔用部win機

mac 保值

點解macbook pro 16Gb 版仲用10代cpu唔更新做11代

巴打部機放幾錢？

但俾錢嗰一刻拎到幾多嘢都好緊要
事實上同價嘅laptop入面MacBook就係樣樣硬件都差人地少少
係M1 MBA快咁多先叫做值番少少

我都係 本身用緊部MSI GP63 岩岩pick up左部Mac mini
見 Mac 機轉u 順做replace左部壞左既desktop
買黎見識下
唔會話諗住會勁過我部GP63
不過真係想試下粒M1
試下MacOS

因為Tigerlake 9月先出
2020 Ice Lake MBP 5月出
6月WWDC就話要開始轉ARM
唔更新好正常

人在外國⋯算啦就

Apple都諗住兩年內放棄Intel
仲洗乜update intel 得咁密?

etc
lenovo e4xx
14寸
冇發光keyboard
45ntsc
$5xxx

發光keyboard $350
2k mon $1xxx

計埋，舊mbp只差$1xxx

2020 intel mba mbp已經破左個神話

你好快就要改個practice:0

好過同年lenovo x/dell xps

另外， 2020 mba ipo $3000/mbp $5000 ipo

重係好保值

講緊Intel個fabrication process已經係英冠水平喇
M1 typical cap 10W，fanless Air去到power throttling先跌去7-8W
粒Tiger Lake係15W起跳
加埋續航力，跑分，幾樣野加埋根本已經拋鳩開左

aisc/risc 分別
加埋 und ram
完爆係一定

只係2020我自己覺得重好順(沒有比較沒有傷害）

其實就咁見到m1啲續航力，TDP，thermal已經值得課金

真係一次過解決咗呢幾年laptop電同熱力既問題

我覺得宜家唔係Intel唔得，而係M1太超班啫，最緊要用得開心

利申用緊2020 MBA i5，先幾個月部2010 MBP壞咗，迫住要換，等唔到M1

不過講真日常用真係夠做有突，唔洗急換，可能用幾年先再換M2/M3

AirPods Studio

買咗都唔洗急放, 兩部機取向唔同, 除非你唔打機(你砌得呢部唔係打機就係搵食機). 買咗M1試咗先再算, M1都唔係用好多位.

有無消息會出32‘ iMac??

我自己鐘意iOS多過android, 因為夠簡單同換機都好方便. 但係Mac OS我就真心覺得唔係好啱自己用(但好多人應該會鐘意) , 不過真係頂唔順win 10, 咁啱我想分開啲機做唔同野, mini就啱晒.

寫react native, 袋底機夠唔夠使

我都用緊iPhone
用幾年部機仲好順
心郁郁想試埋M1同MacOS

岩唔岩用就未知 所以買最袋底既Mac mini

想請教下ram大小會唔會影響到external monitor既performance? 上網睇過有D話會有d話唔會。想買隻4k + 自己果隻1080p比mini用，唔知8定16 ram好
本身唔熟電腦野求賜教

ios個相薄

應該冇問題
我部8GB ram M1 MacBook Air（本身已經有一個13寸嘅2K min）插多隻27” 4K mon都冇事

如果你預咗咁快放嘅話
不如慳到底買8GB算

哈哈... 似乎連Intel自己都認真面對自己個fab有幾唔掂

M1 硬解264/265 好似都做到實時1080P 120FPS

我搵Handbrake 試佢個VideoToolbox 係咁嘅Performance

唔該巴打
題外話用緊咩mon? 都係搵緊4k 27-28"

正如我喺其他post講過
apple出arm mac最大嘅意義唔係令啲人個個轉哂用macbook/做apple fans
而係俾人睇到intel近年有幾不濟（尤其係consumer層面上）

依家apple user/fans睇intel唔上眼就一定㗎喇
就算係一個用開intel windows嘅人
見到M1 MBA咁樣完爆Intel MBA
都好難唔問自己用咗咁多年嘅Intel係咪真係咁差
仲未計AMD都愈來愈受吹奏

dell u2718q
我買嘅時候$4000
不過依家應該有更多選擇

Vg289q 唔錯，$2999

唔該哂2位巴打
c打巴你訂左？最近都見個個都係推呢隻，周圍都要訂

係呢到有個巴打訂咗，但佢唔要就放咗俾我，要多謝嗰位巴打

基本上冇人會確實知Apple 幾時會出新嘢，除咗iPhone 同Watch 肯定年年換代，同埋今年一早預告年尾有Arm Mac

所以Apple 嘢一新出嗰下買係最抵，每過一日個價值都跌緊，但佢個售價又唔會跟住跌

Verbatim 8 in 1？
好似有HDMI 同VGA

一樣
10號落單 袋底就17號送到
但如果16gb既話就要等到25
唔想等咁耐好撚心急想快d要所以就揀左袋底
而家快樂使用中 反正又唔會剪片
淨係上下連登 睇下netflix, youtube同pornhub
間唔中用下個numbers整下d表格仔咁

利申屋企冇desktop對上果部係十鳩幾年前512mb ram lenovo
好彩仲未變電腦白痴

諗返起岩岩收到機果日亂鳩咁㩒搞到finder有d野開唔到
係完全冇掂過mac機經驗情況之下自己google restore方法
重裝到一半又係有personalization問題 試左幾次都係咁 嚇撚死心諗會唔會咁就磚撚左以後冇得用

後尾好彩搞得返掂

巴打我認得你

我都未用過Mac機 今舖大劑

numbers我都唔用

做咩會認得我

你話intel發熱

你磚鳩左咩

開都未開 岩岩pick up部mini
等收工先

我都有部mid range PC係到 （i5, GTX1060)。都買左m1 MBP

巴打駁芒係咪4K有無HDR 呀？係嘅可以幫手試嘢嗎？

我用緊幾年前既LG 21:9
4K要等下年出雙糧先買

巴打都買左mini? 8定16 gb ram?

8 gb ram 咋

唔鳩㩒就多數唔會出事
我上次係出左幾次personalization問題之後直接㩒erase mac
連個hard drive名都變埋untitled
再㩒多次restore就冇事

我用番我舊機械keyboard
唔知d制分別有幾大 驚㩒錯

19 年買左部翻新 Msc Mini, i5 256GB, 再自己加 Ram 上32GB, 一直都覺得佢好熱, 平均 60 70度, 開親軟件都100度, 但又無降頻, 唔知佢幾時死

一個 base model 嘅air，
Render 片速度追得上imac pro你同我講同 Intel差唔多水平？
仲要用少咁多電同唔熱

好考記憶力
d制上面d公仔唔一樣

如果係出廠跟windows嗰啲制嘅機械keyboard，你keyboard setting嗰度將option同command調轉就啱返位
即係[Control] [Option] [Command]
屋企兩塊都係咁

自AMD ryzen 之後, 仲有好多都死撐intel,去到Ryzen 5000先收皮.

有牌子黎講好似得呢隻

有冇買咗既人會用3d software ?

Bruh...

我有一部2012 mini，起碼連續四年日日90-100度(capture HDMI)，到衣家都未有任何死亡跡象
(一兩年開蓋吹一次塵)

51度都唔熱⋯

我都有部 2011 mini server 一出買返黎長開到依家 都係無死亡跡象 係中間hdd死過一次換左Ssd

唔該哂巴打

買埋鍵帽換 搞掂

我睇下配唔配倒

咁咪得囉屌

先唔講佢花式自爆

佢開chrome
Outlook
Netflix
Tg

51度

上YouTube睇人cinebench stress test 部air
都係40

被動式散熱下stress test vs 有風扇下日常作業
贏左你10度有多wo

屌 用label同原子筆已經得

側刻都冇
玩開vim?

其實mini 玩下手可以用10年8年，點解唔買16GB?

ssd/t2會死先

各位用緊 MacBook Pro 16

Catalina升上去 Big sur
暫時有冇咩bug ?

突然諗到明明iOS 10 就有但點解iOS 14 要重整Widget

事緣Mac OS X 10.4 (Tiger) 雖然係最早有widget 嘅OS, iOS 10 後來先有加嘅widget 同macOS 唔同 (至少唔可以直接cross platform 咁用)
而Apple Silicon 融合iOS, macOS 時就要統一cross platform apps, 就要"順便"統一埋widget, 咁所以iOS 14 個Widget 就要重整去夾一夾macOS 11 嘅Widget

e.g. 呢張圖係iOS app CPU Dasher 嘅Widget, 完美用到落macOS 11

如果話10.4 Widget 係1st gen; iOS 10 2nd; iOS14, macOS11 就一齊share 3rd gen Widget

新買mba 8gb
裝完spotify之後間唔時會佢會自動crash
玩steam d無聊單機 2d game直情成部機會hang左
係command option esc都唔郁要強制off
係唔係我唔識用

16gb 加多$1500，好貴呀
我又唔使執相，又無乜打機，諗諗下就唔加算

有無諗過普通user唔想行windows
你話做野被迫用x86 software 就話被迫用windows姐
唔係做野打大作game都唔用windows 啦

你唔睇下價錢先出黎？

$7799

普通上網睇戲零打機係咪完全唔洗考慮加到16gb ram

呢兩日發生咩事
做乜咁多人入嚟屌M1

咁多人賣緊Intel mac 唔上論壇撐一撐，仲點賣？

睇完 so?

女仔機代友放九九新少用只開箱測試用唔慣買錯色送比人唔要公司抽獎太重唔識用

其實大學生買m1 MacBook Air 最低配置嗰部（7core GPU 8GB RAM 256GB SSD)係咪已經夠做？

平時攞嚟做吓功課、煲下劇、打下code、同埋用autocad 之類嘅軟件

呢兩日開始見到有人如實講自己想換M1
係咪呢度巴打

不如擺部野出黎扮M1算啦
「2020年款，買左先知裝唔到Windows」
唔寫明M1就唔算詐騙啦

我覺得可以睇定啲先 唔好咁急買住

對家潛水 我正式宣佈你贏咗呢個argument

要打code既話等等先 唔肯定有咩tools用唔到

今鋪我撐你
係Spotify, Steam 問題

我直程唔知佢想講乜，講咩價錢姐
三部M1 Macs，laptop兩部keep價，mini減撚左價
跟住已經用緊15W Tiger Lake既laptop都係XPS 13嗰類，spec係13"高配對位，價錢同M1 13"差唔多/貴d (好似係)

Support

機已取

聽日出個geekbench 5對比湊吓熱鬧先

呢d位就係提醒大家要留意既白老鼠模式囉
除左Apple自家software之外無人保證到一隻app幾長時間先可以響M1度行係bug free

你不如等到佢出16"再去揾藍精靈買好過啦

條問題弱到我都唔知應該回乜
直接照字面覆算

可能嗰位巴打只係想提吓你哋睇埋價錢先出嚟買機

Intel 死忠唔 gur Apple 過橋抽板呀

眼紅者勿入啲friend

睇完價錢仲點叫人買intel Mac

用咗幾日m1 mini，直頭想掉咗部desktop佢

蘋狗班撚屌出黑五「優惠」
減價全部係等轉M1/A14或者等摺既雞肋野

都有MBA同MBP呀

想問如果部mac企唔穩可唔可以換過部

同你差唔多。用左幾日M1 MBP，未開過PC

有升降架：會
冇升降架：唔會

我有開住，未買nas啲歌仲喺部PC度

過哂落mac到

過落去應該會一嘢塞爆隻ssd
我買袋底咋

我果我要部Mac入哂啲歌
我至少要買2TB先夠

我冇咁多，但帶出街嗰部都已經咁多

新買嘅

我依家有成1.2TB歌
裝埋OS/Software應該去到1.5TB

真心 16GBram 都係因人而異，對我黎講唔係好夠我用。 有時 google 得多野 變＞50 個TAB 開埋其他APPS 會FEEL 到 LAG 左 幾十秒 等佢。 平時唔鐘意刪TAB 果 D。都係買返 32GB RAM 13 MACBOOK PRO 會好D。

之前我都儲落一堆FLAC 不過壞HDD冇撚哂
整下整下變左聽apple music 算，賣埋條846

32 GB RAM=intel version ?

如果 唔計 得16 GB RAM 同只可以一個 EXTERNAL MON 既話 其實部野幾好用。

急用咪買返 intel 同 加返 32GB RAM 囉。 唔急咪等 冇 32 GB RAM 既 PRO 囉。

有邊隻 hub 可以 hdmi 出4k 60p

用左幾年 trackpad 都唔慣

等出年會有32g version ga la

有人出左7gpu 同8gpu 分別未

8gb 做複雜剪片都係唔夠入。。

8GB呢個option應該係足夠90% Mac用家佢先咁夠膽出8GB做入門
剪勁少少片都係16GB啦

但都係舊款有燈MacBook 個造工實淨啲，而家哩款殼合埋嗰陣搵燈照條罅竟然會見到兩條排線喺入面

點解要搵燈照條罅

講緊用 fcpx 係會 黑 mon。。。。用變速如特效

你講緊M1 咁會lag定係其他機?

M1 16GB 應該 50 個 tab 都應付到個喎
Intel 就唔得喇

睇左幾日post同片，最後決定訂m1 16gb mbpssd用袋底再外加算了

2:30

暫時開倒機 上住連登先

有冇人試過macbook pro個camera突然唔work。冇跌過部機，想開facetime但就話搵唔到個camera

M1

ram 結構問題

本身諗住轉M1就順手戒甩chrome用safari
但而家chrome係M1睇黎又衰唔晒 好似仲用得過

明智 我都買左9999 mbp

唔知有冇old news，搵到個網睇到有咩app optimized for M1 chip

所有Intel 死忠手上都唔會有粒近代Intel U, 亦唔會去買Intel 股票
手上得粒陳年Intel U 俾人SM到體無完膚係度搵慰藉

你要搵精神寄託嘅最好唔好靠Intel 呢啲扶唔起嘅阿斗嘅以前嘅品牌名氣而係用自己份工嘅prestigiousness

買咗部水魚Intel 暖爐laptop 仲上黎踩場自貼

落order 16 512 Air

同埋我主要覺得safari個handoff同埋開其他device既tab嗰度做得唔係幾好
所以一直摵唔甩chrome

所有有Thunderbolt 3 嘅Mac 升咗Big Sur 就完整支持Thunderbolt 4

畫畫撚可以參考下

安排緊賣部 12 吋 MB
Buyer 千祈唔好放飛機

你要阻止佢上嚟呢度

Intel 幾時開始要搵競爭對手公司AMD 做外援？
要比做乜唔用desktop 100W TDP 但實際2百幾watt 嘅Intel CPU 再液氮超頻到400 watt 去比

Intel 最多無腦死忠. 呢粒一面世已dead on arrival 嘅cheap 精i5 我地唔屌醒你睇怕以為佢可以J到俾你留做傳家之寶

我想問satechi multi-port adapter v2夠唔夠用？等緊black friday睇吓減唔減價

intel撚唔好掙扎啦
用幾年換機算啦

可能佢真係好平咁想買好輕嘅機
咁 MB 係做到

你賣到幾多

2019-2020買咗Intel Mac嗰班會dump春啲
2018或之前買Intel Mac都用咗兩年或以上
用多陣都夠鐘換機啦
係二手價插水啫

錢都比左，向好果方面諗

講真rMB個form呢一刻對我仲係有吸引力
有時都想平平地收部玩下
不過依家要hold住睇下Apple第日會唔會重出12寸

賣咗先分享

2019 16表示高不成低不就

firefox而家先話要搞緊

2019 16寸應該嚟緊呢一年內都唔會有M chip機可以取代住
仲有少少價值（況且都威過一年）
反而傳聞中會出多一水嘅Intel MBP 16 2020就應該會變哂炮灰

應該等多年會有m2 16inch
但係2020真係on99
換個cpu當新機出，只不過唔知會唔會更新gpu同埋miniled之類
如果唔會，執部2手2019咪夠做

倒水電之謎已解開
如果冇估錯
去圖先

冇咁斜個條slope係正常個陣
當我夜晚6點插咗個usb hub連lan線個陣就開始加速耗電
雖然發現咗插咁多野會哂電啲，但都未去到好似尋日戈泥傾瀉式用電咁癲
所以插usb hub+lan線，應該只係令電量倒水嘅其中一個原因

至於仲有咩原因，我懷疑係safari，呢個就聽日先再試

打錯字

目測，大陸lenovo小新(右下角電池係lenono logo)

intel來計，算抵玩

網上啲人成日拎小新同XPS比
但XPS真係靚仔好多
我等緊出年嗰部

ncu 有粒intel cpu
行amd ati gpu

一部device copy完可以喺其他device paste呢樣好好用

想佢個screen可以摺後啲

呢部我仲日日用緊

無driver更新既垃圾

小新改 100ntsc mon又唔平，又冇500nits

小新即係邊部？

講開呢樣又係
有50%機會係做唔到跨device copy&paste
我都唔知自己做錯啲乜

我想JB咗隻HomePod 佢，不過驚中毒多過變磚

Google lenovo小新

一陣半夜鳩叫嚇7你

hand off成日fail

部MacBook個顏色咁樣係我部機有問題定係點
m1 air

影遠d睇下 有咩問題 wallpaper影響？

嚟嚟去去都係話重新登入iCloud再試。
但我有時又係有啲騎呢問題，最後等到MacOS有update，之後就全部正常。

開左高對比？
reset下setup

所以都係老老實實用返BT speaker算

可能setup新機個時較左 輔助使用d 野

我唔敢搞
留俾巴打你冒險

M1 咁好表現 睇嚟12“Macbook 好大機會復活

同埋我覺得jb左都冇咩特別，平時都係叫佢開下燈聽下歌咁

買air 既有冇買care+?

其實唔只mac
我iphone同ipad之間都唔係次次成功
可能訓醒覺又正常返之類好撚有性格

但係全螢幕睇又變返正常

點解變左紫色 你入setting general 睇下係咪較過色？

我都想知頭先睇過又好似冇教過啲嘢

Reboot 左未 試左最基本解決方法先

係你講呢句野嘅時候我已經重新開機咗
發現冇事啦
部機唔知做乜

有無邊隻remote desktop 嘅app 推介？想遲啲可以remote 返部Mac掛機打機

再有咁既情況=真係有問題 要落天才吧了

頂琴日先拎部機返嚟

跟住又要拎去士多
好彩仲未放得走部舊機

藍訝a2DP
pc可用

試多幾日先啦 都係咁就=中大獎

應該都係 7-core GPU air
我有 external SSD 了，所以唔想升內置 SSD
依家諗緊 8GB 定 16GB RAM
喺 office 需要用到，暫時覺得 16GB 會比較好

唯有呢兩日睇吓咩情況
而家暫時都冇事

隻 homepod 試左未？

大陸今年好多$4000-6000notebook配2k mon(45-75%ntsc)
如果唔介意mon比較差
ok抵玩

cpu散熱好過mac

睇黎升ram真係無乜意思

我剛剛都睇咗
心大心細

試咗
本身有大HomePod
廣播幾好用

大家有冇話用開邊隻adaptor 呢排black friday 喺amazon睇緊有冇邊款啱心水

原來剪8k會分別咁大

睇黎其實真係唔需要買16gb
真係袋底版已經夠哂

想去買返條thunderbolt to hdmi 返office 用

而家全港都冇哂macbook pro M1 chip 16 Gb Ram /1Tb SSD version 有冇ching 知道Apple 暫時會唔會得閑返貨擺係Apple store 賣？
定真係要等下個月Shipping

不停手動mon 住個app

我反而好奇
如果大家行cpu，唔行硬解
純cpu power會差幾遠

唔知有冇可能比官網顯示既運送時間早少少到，我果部12月4日至12月11日。。。

通常都早啲嘅

你不如照訂先, 到有現貨時你即cancel訂既. 但你要mon 實睇吓仲可唔可以cancel.

上次ipad air 4 早到2日. 而家等緊部mini , 仲有兩個幾星期, 有排....

有冇人同我一樣更新左MBA M1之後用唔到google backup& sync

轉咗 PFS 就冇得 cut

[Mac撚] 用家/買機集中討論(54)
煙條苦主恐慌式拋售中

一日 capture 1 pro 未行到 m1 都唔會轉返 mbp

20.x而家已經可以用rosetta 2行
年底會有official big sur support
early 2021會出native m1 support

喺呢啲時候睇Max tech先有用

屌 升左Big Sur 好似廢左個bartender一樣
原本Mac 有時 Date and Time都已經hide 唔到

Mac tech最有用就係買哂大家最關心嘅spec然後逐個test行一次
平時啲comparisons就真係廢廢地

Mac Apps 點試30 days apps 最好？
驚trial apps 寫多太垃圾去唔知邊度，剷又剷唔乾淨最後焗住用一排要好似Windows 洗機咁

不如30日後洗機

Last resort

訂咗袋底mba

點解唔walkin

都係等2星期左右啫
同埋我仲用緊2013mbp15”
我都唔係重度用家

之前出既thunderbolt hub 其實係咪 M1 air 都會用到

右邊冇咗計數機好唔慣

未係 我屌啊
琴晚諗住搵個cal 都搵唔到

究竟有冇得熄咗向邊向左數掃出控制中心
fcpx 剪片經常掃到 好煩

但係佢跑分只會開單一隻 App

買咗16gb pro覺得自己晒咗錢
袋底air最抵屌

無錯
同埋有人測到就算剪片
加得多野,8GB一樣會開始疾

睇你使用習慣
唔係重度升16GB真係哂錢

老老豆豆 買得呢三部Mac嘅人我相信有9成都唔係所謂嘅重度用家，睇咗咁多日review 8GB ram 真係夠玩有突，真係重度 重點productivity 個班只會留意iMac, iMac Pro, MacBook Pro 16 同埋Mac Pro

部M1 MacBook Pro 咁快個mon已經入左塵

咁流咩 用電筒照？

就爆Post
推吓先

D錢留番iMac加野
Mac mini袋底就夠

C1P響M1 native個進步應該會好可觀，佢本身已經用GPU效能用得幾盡(對比LR)

唔知m1 用blender 性能點樣？
唔係搵食

我手頭上既係
暫時未搵到插去M1就唔work既port / device
（除左eGPU)

點解safari都睇唔到YouTube 4k? M1 mini
有冇咩野仲要set

部m1都未到就吹緊16” m1x 仲勁好多
咁樣好咩

想買MBA/MBP係屋企長著用（打算等Ｉｍａｃ出），係咪有風扇會好啲

買哂咁多部

咁樣我買部mini算

Rock in to try your luck and then you may cancel the AOS order for free

如果Big Sur 都冇就唯有等

份見面禮咁勁
會令人對之後有多啲期望

Will try it this weekend, thanks

ff緊兩年後會唔會無曬intel u
apple care 換部m1 比你

首先你要忍多兩年Intel嘅嘈/熱

其實我係6月入手既新用家

其實好可怕
如果intel amd 再唔生性嘅話
好快全世界只會用apple
唔會再有其他市場 （diy，維修，notebook 之䫶）

android 粒CPU 咁慢都生存到
intel 背靠咁多冇tech 嘅IT 部門應該冇咁易死得
最多最多都係賣晒所有非x86 CPU 嘅業務, last resort 係連fab 都賣埋

巴打

唔識
android 好似有好多粒cpu? 個系統比apple 開放好多..
見到safari search engine 有得揀360 baidu 就ff到好多野
其實係咪一早有

Apple Silicon 一早以desktop class architecture 為目標奮鬥咗十年
而Android CPU 嘅選擇得返ARM公司嘅Cortex 公版CPU 設計, 性能上落後咗好多年

Android 嘅優勢就係賣低價，加RAM 同加大battery size
佢地咁都生存到又有好大嘅市場承接佢地; Intel 比起佢地至少競爭優勢大好多又有自己嘅CPU ISA 同設計
所以當冇咁高競爭力同門檻嘅廠商都生存到咁Intel 2樣都再高啲咪更加唔駛擔心佢

分分鐘到香港淪為支拿二線城市 (by GDP per capita) Intel 都仲生"牛牛"
我地擔心自己好過